tinyMCE.addI18n('ca.advimage_dlg',{"image_list":"Llista d\'imatges","align_right":"A la dreta","align_left":"A l\'esquerra","align_textbottom":"Baix del text","align_texttop":"Dalt del text","align_bottom":"Inferior","align_middle":"Mitjan lloc","align_top":"Superior","align_baseline":"L\u00ednia de base",align:"Alineaci\u00f3",hspace:"Espai horitzontal",vspace:"Espai vertical",dimensions:"Dimensions",border:"Vora",list:"Llista de la imatge",alt:"Descripci\u00f3 de la imatge",src:"URL de la imatge","dialog_title":"Insereix/edita imatge","missing_alt":"Esteu segur que voleu continuar sense incloure una descripci\u00f3 de la imatge? La imatge pot no ser accessible a usuaris amb discapacitats, o a aquells que utilitzin navegadors de text o que naveguin amb les imatges desactivades.","example_img":"Aparen\u00e7a imatge previsualitzada",misc:"Miscel\u00b7l\u00e0nia",mouseout:"quan el ratol\u00ed marxa",mouseover:"quan el ratol\u00ed arriba","alt_image":"Imatge alternativa","swap_image":"Canvia imatge",map:"Mapa de la imatge",id:"Id",rtl:"De dreta a esquerra",ltr:"D\'esquerra a dreta",classes:"Classes",style:"Estil","long_desc":"Enlla\u00e7 a la descripci\u00f3 llarga",langcode:"Codi de l\'idioma",langdir:"Direcci\u00f3 de l\'idioma","constrain_proportions":"Mant\u00e9 la proporci\u00f3",preview:"Previsualitzaci\u00f3",title:"T\u00edtol",general:"General","tab_advanced":"Avan\u00e7at","tab_appearance":"Aparen\u00e7a","tab_general":"General",width:"Amplada",height:"Al\u00e7ada",
// The New eXeLearning
"tab_caption":"Encap\u00E7alament i peu de foto",
"recognition":"T\u00EDtol i atribuci\u00F3",
"header":"Encap\u00E7alament",
"image_title":"T\u00EDtol de la imatge",
"image_title_link":"Enlla\u00E7 del t\u00EDtol",
"author_name":"Origen/autor",
"author_name_link":"Enlla\u00E7 origen/autor",
"caption_license":"Llic\u00E8ncia",
"caption_select_license":"Selecciona...",
"public_domain":"Domini p\u00FAblic",
"all_rights_reserved":"Tots els drets reservats",
"block_presentation":"Presentaci\u00F3",
"text_align":"Alineaci\u00F3 del text",
"align_left":"Esquerra",
"align_center":"Centre",
"align_right":"Dreta",
"image_and_caption_position":"Posici\u00F3 del conjunt",
"position_center":"Centre",
"position_normal":"Normal",
"image_and_caption_float":"Comportament",
"position_left":"A l\'esquerra del text",
"position_right":"A la dreta del text",
"image_and_caption_margin":"Marge del conjunt",
"caption_explanation":"L\'encap\u00E7alament i el peu de foto no seran editables des d\'aquest di\u00E0leg.",
"caption_warning":"L\'encap\u00E7alament i el peu de foto no es poden editar des d\'aquest di\u00E0leg. Podeu modificar-los o esborrar-los editant el vostre text."
// The New eXeLearning
});