tinyMCE.addI18n('eu.advimage_dlg',{"image_list":"Irudi-zerrenda","align_right":"Eskuinean","align_left":"Ezkerrean","align_textbottom":"Testua behean","align_texttop":"Testua goian","align_bottom":"Behean","align_middle":"Tartean","align_top":"Goian","align_baseline":"Oinarri-marra",align:"Alineazioa",hspace:"Tarte horizontala",vspace:"Tarte bertikala",dimensions:"Tamaina",border:"Inguruko marra",list:"Irudi-zerrenda",alt:"Irudiaren deskribapena",src:"Irudiaren URL helbidea","dialog_title":"Irudia txertatu/editatu","missing_alt":"Irudiaren deskribapena gehitu gabe jarraitu nahi duzu? Hau horrela, ezgaitasunak dituztenentzat edo testu nabigatzaile bat darabiltenentzat ez da irisgarria izango.","example_img":"Nola ikusiko den",misc:"Bestelakoak",mouseout:"xagua kentzen denean",mouseover:"xagua gainean dagoenean","alt_image":"Ordezko irudia","swap_image":"Irudia ordezkatu",map:"Irudi-mapa",id:"Id",rtl:"Eskuinetik ezkerrera",ltr:"Ezkerretik eskuinera",classes:"Klaseak",style:"Estiloa","long_desc":"Deskribapen luzearen lotura",langcode:"Hizkuntza-kodea",langdir:"Hizkuntzaren norabidea","constrain_proportions":"Proportzioak mantendu",preview:"Aurrebista",title:"Izenburua",general:"Orokorra","tab_advanced":"Aurreratua","tab_appearance":"Itxura","tab_general":"Orokorra",width:"Zabalera",height:"Altuera",
// The New eXeLearning
"tab_caption":"Encabezado y pie de foto",
"recognition":"T\u00EDtulo y reconocimiento",
"header":"Encabezado",
"image_title":"T\u00EDtulo de la imagen",
"image_title_link":"Enlace del t\u00EDtulo",
"author_name":"Origen/autor",
"author_name_link":"Enlace origen/autor",
"caption_license":"Licencia",
"caption_select_license":"Seleccionar...",
"public_domain":"Dominio p\u00FAblico",
"all_rights_reserved":"Todos los derechos reservados",
"block_presentation":"Presentaci\u00F3n",
"text_align":"Alineaci\u00F3n del texto",
"align_left":"Izquierda",
"align_center":"Centro",
"align_right":"Derecha",
"image_and_caption_position":"Posici\u00F3n del conjunto",
"position_center":"Centro",
"position_normal":"Normal",
"image_and_caption_float":"Comportamiento",
"position_left":"A la izquierda del texto",
"position_right":"A la derecha del texto",
"image_and_caption_margin":"Margen del conjunto",
"caption_explanation":"El encabezado y el pie de foto no ser\u00E1n editables desde este di\u00E1logo.",
"caption_warning":"El encabezado y el pie de foto no se pueden editar desde este di\u00E1logo. Puede modificarlos o borrarlos editando su texto."
// The New eXeLearning
});