tinyMCE.addI18n('gl.advimage_dlg',{"image_list":"Lista de imaxes","align_right":"Dereita","align_left":"Esquerda","align_textbottom":"Texto abaixo","align_texttop":"Texto arriba","align_bottom":"Abaixo","align_middle":"Medio","align_top":"Arriba","align_baseline":"Li\u00f1a base",align:"Ali\u00f1amento",hspace:"Espacio horizontal",vspace:"Espacio vertical",dimensions:"Dimensi\u00f3ns",border:"Bordes",list:"Lista de imaxes",alt:"Descripci\u00f3n da imaxe",src:"URL da imaxe","dialog_title":"Insertar/editar imaxe","missing_alt":"\u00bfEsta seguro de continuar sen introducir unha descripci\u00f3n \u00e1 imaxe? Sen ela pode non ser accesible pra usuarios con discapacidades, ou pra aqueles que usen navegadores de modo texto, ou te\u00f1an deshabilitadas as imaxes da p\u00e1xina.","example_img":"Vista previa da imaxe",misc:"Miscel\u00e1neo",mouseout:"pra mouseout",mouseover:"pra mouseover","alt_image":"Imaxe alternativa","swap_image":"Intercambiar imaxe",map:"Mapa de imaxe",id:"Id",rtl:"Dereita a esquerda",ltr:"Esquerda a dereita",classes:"Clases",style:"Estilos","long_desc":"V\u00ednculo pra descripci\u00f3n larga",langcode:"C\u00f3digo do idioma",langdir:"Direcci\u00f3n do idioma","constrain_proportions":"Bloquear proporci\u00f3ns",preview:"Vista previa",title:"T\u00edtulo",general:"Xeral","tab_advanced":"Avanzado","tab_appearance":"Apariencia","tab_general":"Xeral",width:"Ancho",height:"Algo",
// The New eXeLearning
"tab_caption":"Encabezamento e p\u00E9 de foto",
"recognition":"T\u00EDtulo e reco\u00F1ecemento",
"header":"Encabezamento",
"image_title":"T\u00EDtulo da imaxe",
"image_title_link":"Ligaz\u00F3n ao t\u00EDtulo",
"author_name":"Orixe/autor",
"author_name_link":"Ligaz\u00F3n orixe/autor",
"caption_license":"Licenza",
"caption_select_license":"Seleccionar...",
"public_domain":"Dominio p\u00FAblico",
"all_rights_reserved":"T\u00F3dolos dereitos reservados",
"block_presentation":"Presentaci\u00F3n",
"text_align":"Ali\u00F1aci\u00F3n do texto",
"align_left":"Esquerda",
"align_center":"Centro",
"align_right":"Dereita",
"image_and_caption_position":"Posici\u00F3n do conxunto",
"position_center":"Centro",
"position_normal":"Normal",
"image_and_caption_float":"Comportamento",
"position_left":"\u00C1 esquerda do texto",
"position_right":"\u00C1 dereita do texto",
"image_and_caption_margin":"Marxe do conxunto",
"caption_explanation":"O encabezamento e o p\u00E9 de foto non ser\u00E1n editables neste di\u00E1logo.",
"caption_warning":"O encabezamento e o p\u00E9 de foto non se poden editar dende este di\u00E1logo. Pode modificalos ou eliminalos editando o seu texto."
// The New eXeLearning
});