tinyMCE.addI18n('it.advimage_dlg',{"image_list":"Lista immagini","align_right":"A destra","align_left":"A sinistra","align_textbottom":"In basso al testo","align_texttop":"In alto al testo","align_bottom":"In basso","align_middle":"In mezzo","align_top":"In alto","align_baseline":"Alla base",align:"Allineamento",hspace:"Spaziatura orizzontale",vspace:"Spaziatura verticale",dimensions:"Dimensioni",border:"Bordo",list:"Lista immagini",alt:"Descrizione immagine",src:"URL immagine","dialog_title":"Inserisci/modifica immagine","missing_alt":"Sicuro di continuare senza includere una descrizione dell\'immagine? Senza di essa l\'immagine pu\u00f2 non essere accessibile ad alcuni utenti con disabilit\u00e0, o per coloro che usano un browser testuale oppure che hanno disabilitato la visualizzazione delle immagini nel loro browser.","example_img":"Anteprima aspetto immagine",misc:"Impostazioni varie",mouseout:"quando mouse fuori",mouseover:"quando mouse sopra","alt_image":"Immagine alternativa","swap_image":"Sostituisci immagine",map:"Immagine come mappa",id:"Id",rtl:"Destra verso sinistraa",ltr:"Sinistra verso destra",classes:"Classe",style:"Stile","long_desc":"Descrizione del collegamento",langcode:"codice lingua",langdir:"Direzione testo","constrain_proportions":"Mantieni proporzioni",preview:"Anteprima",title:"Titolo",general:"Generale","tab_advanced":"Avanzate","tab_appearance":"Aspetto","tab_general":"Generale",width:"Larghezza",height:"Altezza",
// The New eXeLearning
"tab_caption":"Encabezado y pie de foto",
"recognition":"T\u00EDtulo y reconocimiento",
"header":"Encabezado",
"image_title":"T\u00EDtulo de la imagen",
"image_title_link":"Enlace del t\u00EDtulo",
"author_name":"Origen/autor",
"author_name_link":"Enlace origen/autor",
"caption_license":"Licencia",
"caption_select_license":"Seleccionar...",
"public_domain":"Dominio p\u00FAblico",
"all_rights_reserved":"Todos los derechos reservados",
"block_presentation":"Presentaci\u00F3n",
"text_align":"Alineaci\u00F3n del texto",
"align_left":"Izquierda",
"align_center":"Centro",
"align_right":"Derecha",
"image_and_caption_position":"Posici\u00F3n del conjunto",
"position_center":"Centro",
"position_normal":"Normal",
"image_and_caption_float":"Comportamiento",
"position_left":"A la izquierda del texto",
"position_right":"A la derecha del texto",
"image_and_caption_margin":"Margen del conjunto",
"caption_explanation":"El encabezado y el pie de foto no ser\u00E1n editables desde este di\u00E1logo.",
"caption_warning":"El encabezado y el pie de foto no se pueden editar desde este di\u00E1logo. Puede modificarlos o borrarlos editando su texto."
// The New eXeLearning
});