translations = {
 "": "Project-Id-Version: eXe 1.04\nReport-Msgid-Bugs-To: \nPOT-Creation-Date: 2013-03-06 12:20+0100\nPO-Revision-Date: 2013-02-07 12:36+0100\nLast-Translator: Angel Berlanas Vicente <angel.berlanas@gmail.com>\nLanguage-Team: LliureX\nPlural-Forms: nplurals=2; plural=(n != 1)\nMIME-Version: 1.0\nContent-Type: text\/plain; charset=utf-8\nContent-Transfer-Encoding: 8bit\nGenerated-By: Babel 0.9.6\n", 
 "Checking this option, the exported SCORM file will be editable with eXeLearning.": "Si marqueu esta opci\u00f3, el fitxer SCORM exportat es podr\u00e0 editar amb l'eXeLearning.", 
 "Web pages footer.": "Peu de les p\u00e0gines web.", 
 "DropDown Activity": "Activitat de men\u00fa desplegable", 
 "Include Single Page export file?": "Voleu incloure el fitxer d'exportaci\u00f3 \u00absinglepage\u00bb?", 
 "Panjabi; Punjabi ": "Panjabi ", 
 "<p>Teachers should keep the following in mind when using this iDevice: <\/p><ol><li>Think about the number of different types of activity planned for your resource that will be visually signalled in the content. Avoid using too many different types or classification of activities otherwise learner may become confused. Usually three or four different types are more than adequate for a teaching resource.<\/li><li>From a visual design perspective, avoid having two iDevices immediately following each other without any text in between. If this is required, rather collapse two questions or events into one iDevice. <\/li><li>Think about activities where the perceived benefit of doing the activity outweighs the time and effort it will take to complete the activity. <\/li><\/ol>": "<p>\u00c9s recomanable que el professorat tinga present el seg\u00fcent quan utilitze este iDevice:<\/p><ol><li>Penseu en diferents tipus d'activitats que facen el contingut visualment atractiu. Utilitzar massa tipus diferents d'activitats pot confondre l'alumnat; normalment tres o quatre tipus diferents s\u00f3n suficients per a un recurs d'aprenentatge.<\/li><li> Des d'una perspectiva de disseny visual, eviteu tindre dos iDevices l'un a continuaci\u00f3 de l'altre sense cap text que els separe. Si calen dos iDevices ajunteu dos q\u00fcestions dins el mateix iDevice. <\/li><li>Penseu en activitats que siguen percebudes com a atractives i beneficioses, de manera que pague la pena invertir temps i esfor\u00e7 a completar-les.<\/li><\/ol>", 
 "Title": "T\u00edtol", 
 "Desktop": "Escriptori", 
 "Add JPEG Image": "Afig una imatge JPEG", 
 "Text Line": "L\u00ednia de Text", 
 "Xhosa ": "Xosa ", 
 "Quit": "Ix", 
 "Jose Ramon Jimenez Reyes": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Jim\u00e9nez Reyes", 
 "Create Directory": "Crea un directori", 
 "An entity responsible for making contributions to the content of the resource.": "Entitat responsable de fer aportacions al contingut del recurs.", 
 "Internal Linking (for Web Site Exports only)": "Enlla\u00e7 intern (sols per a exportar a llocs web)", 
 "Texto para pensar:": "Text per a pensar:", 
 "Hide\/Show Word": "Amaga\/Mostra paraules", 
 "Create the case story. A good case is one \nthat describes a controversy or sets the scene by describing the characters \ninvolved and the situation. It should also allow for some action to be taken \nin order to gain resolution of the situation.": "Crea la hist\u00f2ria del cas. Un bon cas \u00e9s aquell \nque descriu una controv\u00e8rsia o mostra una escena descrivint els car\u00e0cters \ninvolucrats en la situaci\u00f3. Tamb\u00e9 ha de permetre les accions \nencaminades a resoldre el conflicte de la situaci\u00f3.", 
 "This is a free text field.": "Este \u00e9s un camp de text lliure.", 
 "Texto Para saber m&aacute;s": "Text Per a saber-ne m\u00e9s", 
 "Portugese Wikipedia Article": "Article en portugu\u00e9s de la Viquip\u00e8dia.", 
 "Add another option": "Afig una altra opci\u00f3.", 
 "Yiddish (formerly ji) ": "Jiddish (anteriorment ji)", 
 "Malay ": "Malai ", 
 "Texto Destacado:": "Text Destacat:", 
 "Show\/Hide": "Mostra\/Oculta", 
 "Orientaciones para el alumnado": "Orientacions per a l'alumnat", 
 "FPD - Ejercicio Resuelto": "FPD - Exercici resolt", 
 "Although more often used in formal testing \nsituations MCQs can be used as a testing tool to stimulate thought and  \ndiscussion on topics students may feel a little reticent in responding to. \n\nWhen designing a MCQ test consider the following:\n<ul>\n<li> What learning outcomes are the questions testing<\/li>\n<li>    What intellectual skills are being tested<\/li>\n<li> What are the language skills of the audience<\/li>\n<li> Gender and cultural issues<\/li>\n<li> Avoid grammar language and question structures that might provide \n     clues<\/li>\n<\/ul>\n ": "Tot i que sovint s'empren en proves m\u00e9s formals, \nles situacions MCQ es poden utilitzar com a ferramenta per a estimular el pensament i \nla discussi\u00f3 de temes que l'alumnat \u00e9s un poc reticent a respondre. \nQuan dissenyem una prova MCQ considerarem el seg\u00fcent: \n<ul>\n<li>Quins resultats d'aprenentatge ens donaran les preguntes de la prova<\/li>\n<li>Quines compet\u00e8ncies intel\u00b7lectuals s'avaluaran<\/li>\n<li>Quines s\u00f3n les compet\u00e8ncies ling\u00fc\u00edstiques de l'audi\u00e8ncia.<\/li>\n<li>Els aspectes culturals i de g\u00e8nere<\/li>\n<li>Eviteu expressions i estructures gramaticals que puguen proporcionar \n\tpistes<\/li>\n<\/ul>\n ", 
 "Chichewa; Nyanja ": "Nyanja ", 
 "Chuvash ": "Txuvaix ", 
 "Hide Image": "Oculta una imatge ", 
 "Keyword": "Paraula clau", 
 "Enter a hint here. If you do not want to provide a hint, leave this field blank.": "Escriviu una pista ac\u00ed. Si no voleu donar \ncap pista, deixeu en blanc este camp.", 
 "Typically, Date will be associated with the creation or availability of the resource. Recommended best practice for encoding the date value is defined in a profile called <em>ISO 8601<\/em> <a href=\"\/docs\/W3C-NOTE-datetime.html\" target=\"_blank\">W3C Date and Time Formats<\/a> and includes (among others) dates of the form YYYY-MM-DD.": "Normalment, la data est\u00e0 associada amb la creaci\u00f3 o disponibilitat del recurs. La pr\u00e0ctica m\u00e9s recomanada per a codificar el valor de la data est\u00e0 definida en un perfil anomenat <em>ISO 8601<\/em> <a href=\"\/docs\/W3C-NOTE-datetime.html\" target=\"_blank\">Formats de data i hora del W3C<\/a> i inclou (entre d'altres) dates del format YYYY-MM-DD.\n                   ", 
 "Multi-select": "Selecci\u00f3 m\u00faltiple", 
 "Check Caps?": "Correcci\u00f3 de maj\u00fascules?", 
 "Ndebele,South ": "Ndebele meridional", 
 "Demote node down in hierarchy": "Baixa el node en la jerarquia", 
 "Tongan  ": "Tongal\u00e9s ", 
 "Default name for level 2 nodes": "Nom per defecte per als nodes del nivell 2", 
 "eXe Forums": "F\u00f2rums de l'eXe", 
 "Failed to get properties": "No s'han pogut obtindre les propietats", 
 "Read the paragraph below and choose the correct words": "Llegiu el par\u00e0graf de davall i trieu les paraules correctes", 
 "False": "Fals", 
 "<p>Enter the text for the dropdown activity in to the dropdown field \nby either pasting text from another source or by typing text directly into the \nfield.<\/p><p> To select words to choose, double click on the word to select it and \nclick on the 'Hide\/Show' button below.<\/p>": "<p>Introdu\u00efu el text per a l'activitat de  men\u00fa desplegable en el camp \nde men\u00fa desplegable apegant el text des d'una altra font o teclejant el text directament al \ncamp.<\/p><p> Per a seleccionar paraules i amagar-les, feu doble clic en la paraula \nper a seleccionar-la i premeu \nel bot\u00f3 Oculta\/Mostra paraules.<\/p>", 
 "Common Cartridge": "Cartutx com\u00fa", 
 "Afrikaans ": "Afrikaans ", 
 "<p>Assign a label for the attachment. It is useful to include the type of file. Eg. pdf, ppt, etc.<\/p><p>Including the size is also recommended so that after your package is exported to a web site, people will have an idea how long it would take to download this attachment.<\/p><p>For example: <code>Sales Forecast.doc (500kb)<\/code><\/p>": "<p>Assigneu una etiqueta a cada fitxer adjunt. \u00c9s \u00fatil incloure el tipus de fitxer. Ex.: pdf, doc (odt), ppt (odp), etc.<\/p> <p> Tamb\u00e9 \u00e9s molt recomanable incloure'n la mida per tal que quan s'exporte el fitxer a un lloc web, es tinga una idea del temps que tardar\u00e0 en baixar el fitxer adjunt.<\/p> <p> Per exemple: <code>Vendes.odt (500 kb)<\/code> <\/p>", 
 "Hungarian ": "Hongar\u00e9s ", 
 "Can NOT Undo Edits": "NO es pot desfer l'edici\u00f3", 
 "Please upload a .sb or .scratch file.": "Pengeu un fitxer .sb o .scratch", 
 "large": "gran", 
 "OK": "D'acord", 
 "Life Cycle": "Cicle de vida", 
 "RSS": "RSS", 
 "Web Site": "Lloc web", 
 "Role": "Rol", 
 "Question:": "Q\u00fcesti\u00f3:", 
 "Options --export and --import are mutually exclusive.": "Les opcions --import i --export s\u00f3n m\u00fatuament excloents.", 
 "Enter the new directory name:": "Escriviu el nom del directori nou", 
 "Tswana; Setswana ": "Tswana ", 
 "Bulgarian ": "B\u00falgar", 
 "Add images": "Afig imatges", 
 "Select an MP3": "Seleccioneu un MP3", 
 "Delete \"{node}\" node and all its children?": "Voleu suprimir el node \u00ab{node}\u00bb i tots els fills?", 
 "<p>Optional: Write other words to complete the dropdown activity.<\/br>Use | (vertical bar ) to separate words.<\/br>This field can be left blank. <\/p>": "<p>Opcional: Escriviu altres paraules per a completar l'activitat de men\u00fa desplegable.<\/br>Utilitzeu \u00ab|\u00bb (barra vertical) per a separar les paraules.<\/br>Este camp es pot deixar en blanc. <\/p>", 
 "Dublin Core": "Dublin Core", 
 "exe_do: error: Unable to export from '%s'.\nThe error was:": "exe_do: error: no s'ha pogut exportar des de \u00ab%s\u00bb.\nL'error ha estat:", 
 "Agregation Level": "Nivell d'agregaci\u00f3", 
 "Checking this option the exported SCORM file will include the result of exporting this eXe package as Web Site. All the html files will have the \"website_\" prefix to differentiate them from their SCORM equivalent.": "Si marqueu esta opci\u00f3, el fitxer SCORM exportat inclour\u00e0 el resultat d'exportar este paquet eXe com a lloc web. Tots els fitxers HTML tindran el prefix \u00abwebsite_\u00bb per a diferenciar-los dels seus equivalents SCORM.", 
 "The current package has been modified and not yet saved. Would you like to save it?": "El paquet actual s'ha modificat i encara no s'ha guardat. Voleu guardar-lo?", 
 "FPD - Actividad de Espacios en Blanco": "FPD - Activitat d'omplir buits", 
 "%s\n%s unchanged": "%s\n%s sense canvis", 
 "Set the maximum level of zoom, \nas a percentage of the original image size": "Establiu el nivell m\u00e0xim de zoom, \ncom a percentatge de la mida de la imatge original.", 
 "Export Website package as": "Anomena i exporta el paquet Website", 
 "revised": "revisades", 
 "unavailable": "no disponible", 
 "Move Up": "Moveu cap amunt", 
 "Abkhazian ": "Abkhaz ", 
 "Slovenian Wikipedia Article": "Article en eslov\u00e9 de la Viquip\u00e8dia", 
 "Bislama ": "Bislama ", 
 "Show\/Clear Answers": "Mostra\/Amaga les respostes", 
 "Esperanto ": "Esperanto ", 
 "Strict Marking?": "Correcci\u00f3 estricta?", 
 "Persian ": "Persa ", 
 "Metadata": "Metadades", 
 "True": "Verdader", 
 "Delete Image": "Suprimix la imatge", 
 "Hide Feedback": "Amaga la retroacci\u00f3", 
 "Publisher": "Editor", 
 "Kinyarwanda ": "Kinyarwanda ", 
 "Japanese ": "Japon\u00e9s ", 
 "Once you have chosen XLIFF import option using  '-i xliff' or '--import xliff', it's possible to configure the following import options:": "Quan heu escollit l'opci\u00f3 d'importar en XLIFF utilitzant \u00ab-x xliff\u00bb o \u00ab--export xliff\u00bb, \u00e9s possible configurar les opcions d'importaci\u00f3 seg\u00fcents:", 
 "A case study is a device that provides learners \nwith a simulation that has an educational basis. It takes a situation, generally \nbased in reality, and asks learners to demonstrate or describe what action they \nwould take to complete a task or resolve a situation. The case study allows \nlearners apply their own knowledge and experience to completing the tasks \nassigned. when designing a case study consider the following:<ul> \n<li>\tWhat educational points are conveyed in the story<\/li>\n<li>\tWhat preparation will the learners need to do prior to working on the \ncase study<\/li>\n<li>\tWhere the case study fits into the rest of the course<\/li>\n<li>\tHow the learners will interact with the materials and each other e.g.\nif run in a classroom situation can teams be setup to work on different aspects\nof the case and if so how are ideas feed back to the class<\/li><\/ul>": "Un cas d'estudi \u00e9s un iDevice que prove\u00efx l'alumnat \nd'una simulaci\u00f3 que s'usa com a base de l'aprenentatge. A partir de situacions, generalment, \nbasades en la realitat, l'alumnat ha de demostrar o descriure les accions que faria \nper a completar la tasca o resoldre la situaci\u00f3. El cas d'estudi \npermet a l'alumnat aplicar els seus coneixements i la seua experi\u00e8ncia per a completar les tasques \nassignades. Quan dissenyeu el cas d'estudi tingueu en compte:<ul> \n<li>\t Quins elements d'aprenentatge es tracten en la hist\u00f2ria<\/li>\n<li>\t Quina preparaci\u00f3 pr\u00e8via li cal a l'alumnat per a resoldre el cas d'estudi. <\/li>\n<li>\t On s'ha de col\u00b7locar el cas d'estudi en la resta del curs.<\/li>\n<li>\t Com interacciona l'alumnat entre si i amb el material proposat. \nP. ex: A l'aula, com poden els equips treballar diferents aspectes del cas, \ni com es fa la posada en com\u00fa a la resta de la classe<\/li><\/ul> ", 
 "Label:": "Etiqueta:", 
 "ERROR: Block.renderViewContent called directly": "S'ha produ\u00eft un error: s'ha cridat Block.renderViewContent directament", 
 "Tamil ": "T\u00e0mil ", 
 "An account of the content of the resource.": "Un resum del contingut del recurs.", 
 "ERROR Element.process called directly with %s class": "S'ha produ\u00eft un error: s'ha cridat Element.process directament amb la classe %s", 
 "Serbian ": "Serbi ", 
 "Primary author of the resource.": "Autor principal del recurs.", 
 "Refresh Display": "Refresca la pantalla", 
 "Show\/Hide Feedback": "Mostra\/Amaga la retroacci\u00f3", 
 "collection of atoms, e.g. an HTML document with some embedded pictures or a lesson": "col\u00b7lecci\u00f3 d'\u00e0toms, p. ex. un document HTML amb algunes imatges incrustades o una lli\u00e7\u00f3", 
 "Kikuyu ": "Kikuiu ", 
 "Default name for level 1 nodes": "Nom per defecte per als nodes del nivell 1", 
 "Wrong": "Incorrecte", 
 "Romanian ": "Roman\u00e9s ", 
 "Moldavian ": "Moldau ", 
 "Click on the Add images button to select an image file. The image will appear below where you will be able to label it. It's always good practice to put the file size in the label.": "Premeu el bot\u00f3 Afig imatges per a seleccionar un fitxer d'imatge. La imatge apareixer\u00e0 davall on podreu etiquetar-la. Sempre \u00e9s una bona idea posar la mida de la imatge en l'etiqueta.", 
 "Select a font size: ": "Seleccioneu la grand\u00e0ria del tipus de lletra:", 
 "Select package to insert": "Seleccioneu un paquet per a inserir-lo", 
 "Home": "Inici", 
 "Swahili ": "Suahili ", 
 "FPD - Caso Practico": "FPD - Cas pr\u00e0ctic", 
 "Import from source language": "Importa des de l'idioma d'origen", 
 "No Images Loaded": "No hi ha imatges carregades", 
 "Type the question stem. The question \nshould be clear and unambiguous. Avoid negative premises as these can tend to \nbe ambiguous.": "Escriviu la pregunta principal. Esta pregunta \n ha de ser clara i inequ\u00edvoca. Eviteu les premisses negatives ja que solen ser ambig\u00fces.", 
 "Nepali ": "Nepal\u00e9s ", 
 "The image magnifier is a magnifying tool enabling\n learners to magnify the view of the image they have been given. Moving the \nmagnifying glass over the image allows larger detail to be studied.": "La lupa permet a l'alumnat ampliar la mida\n de la imatge donada. Movent la lupa \nsobre la imatge es poden veure detalls \nper a estudiar-los.", 
 "Clic on AddFiles button for select the .html or .htm file and clic on Upload button after for getting its content.": "Premeu el bot\u00f3 Afig fitxers per a seleccionar el fitxer .html o .htm i despr\u00e9s premeu el bot\u00f3 Penja per a llegir-ne el contingut", 
 "Couldn't load file, please email file to bugs@exelearning.org": "No s'ha pogut carregar el fitxer, envieu un correu a bugs@exelearning.org", 
 "(Afan) Oromo ": "Oromo (Afan) ", 
 "Amharic ": "Amh\u00e0ric ", 
 "Add another question": "Afig una altra pregunta.", 
 "ERROR Element.renderEdit called directly with %s class": "S'ha produ\u00eft un error: s'ha cridat Element.renderEdit directament amb la classe %s", 
 "Tibetan ": "Tibet\u00e0 ", 
 "Only select .swf (Flash Objects) for \nthis iDevice.": "Seleccioneu sols .swf (objectes en Flash) per a \neste iDevice.", 
 "Import": "Importa", 
 "Polish ": "Polon\u00e9s ", 
 "Provide a caption for the image \nyou have just inserted.": "Escriviu un t\u00edtol per a la imatge \nque acabeu d'inserir.", 
 "If you have made changes and have not saved, they will be lost. Do you really want to quit?": "Si heu fet canvis i no els heu guardat, es perdran. Esteu segur que voleu eixir?", 
 "Status": "Estat", 
 "Delete File": "Suprimix el fitxer", 
 "IDevice broken": "L'iDevice est\u00e0 trencat", 
 "To indicate the correct answer, \nclick the radio button next to the correct option.": "Per a indicar la resposta correcta premeu \nl'opci\u00f3 correcta seleccionant-la amb el bot\u00f3 d'opci\u00f3.", 
 "Inserting package: {filename}": "S'est\u00e0 inserint el paquet: {filename}", 
 "Select MP3 file": "Seleccioneu un fitxer MP3", 
 "Enter a phrase or term you wish to search \nwithin Wikipedia.": "Escriviu la frase o paraula que voleu buscar \nen la Viquip\u00e8dia.", 
 "Provide instruction on how the cloze activity should be \ncompleted. Default text will be entered if there are no changes to this field.\n": "Introdu\u00efu instruccions sobre com s'ha de completar \nl'activitat de compleci\u00f3. Es mostrar\u00e0 el text per defecte si no hi ha canvis en este camp.\n", 
 ". Please use ASCII names.": ". Utilitzeu noms en ASCII.", 
 "Please upload a .ggb file.": "Pengeu un fitxer .ggb", 
 "<p>Enter the text for the cloze activity in to the cloze field \nby either pasting text from another source or by typing text directly into the \nfield.<\/p><p> To select words to hide, double click on the word to select it and \nclick on the Hide\/Show Word button below.<\/p>": "<p>Introdu\u00efu el text per a l'activitat de compleci\u00f3 al camp de buits \napegant el text des d'una altra font o teclejant el text directament al \ncamp.<\/p><p> Per a seleccionar paraules i amagar-les, feu doble clic en la paraula \nper a seleccionar-la i premeu \nel bot\u00f3 Oculta\/Mostra paraules.<\/p>", 
 "Introduce el texto que aparecer&aacute; en este iDevice": "Introdu\u00efu el text que apareixer\u00e0 en este iDevice", 
 "Add Image": "Afig una imatge ", 
 "Reflection": "Reflexi\u00f3", 
 "<p>DropDown exercises are texts or sentences where students must select the correct words. They are often used for the following purposes:<\/p><ol><li>To check knowledge of core course concepts (this could be a pre-check, formative exercise, or summative check).<\/li><li>To check reading comprehension.<\/li><li>To check vocabulary knowledge.<\/li><li>To check word formation and\/or grammatical competence. <\/li><\/ol>": "<p> Els exercicis de men\u00fa desplegable s\u00f3n texts o frases en qu\u00e8 l'alumnat ha de seleccionat la paraula correcta. S'utilitzen sovint per als prop\u00f2sits seg\u00fcents:<\/p><ol><li> Per a avaluar els coneixements dels conceptes principals (aix\u00ed es pot fer un preexamen, un exercici formatiu o una avaluaci\u00f3 sumat\u00f2ria).<\/li><li>Per a avaluar la comprensi\u00f3 lectora.<\/li><li> Per a avaluar el coneixement del vocabulari.<\/li><li> Per a avaluar la formaci\u00f3 de mots i\/o la compet\u00e8ncia gramatical.><\/li><\/ol>", 
 "If you don't choose this option, target field will be empty. Some Computer Aided Translation tools (i.g. OmegaT ) just translate the content of the target field. If you are using this kind of tools, you will need to pre-fill target field with a copy of the source field.": "Si no escolliu esta opci\u00f3, el camp destinaci\u00f3 estar\u00e0 buit. Algunes ferramentes de traducci\u00f3 assistida (p.e. l'OmegaT) nom\u00e9s tradu\u00efxen el contingut del camp destinaci\u00f3. Si utilitzeu este tipus de ferramentes vos caldr\u00e0 omplir el camp destinaci\u00f3 amb una c\u00f2pia del camp origen.", 
 "Enter the details of the reading including reference details. The \nreferencing style used will depend on the preference of your faculty or \ndepartment.": "Introdu\u00efu els detalls de la lectura incloent-hi detalls de refer\u00e8ncia. L'estil de refer\u00e8ncia \nque s'utilitza dep\u00e9n de la prefer\u00e8ncia de la vostra facultat o \ndepartament.", 
 "Add a single text line to an iDevice. Useful if you want the ability to place a label within the iDevice.": "Afig una l\u00ednia de text a un iDevice. \u00c9s \u00fatil si voleu col\u00b7locar una etiqueta dins d'un iDevice. ", 
 "---Move To---": "---Moveu a---", 
 "Unlike the MCQ the SCORM quiz is used to test \nthe learners knowledge on a topic without providing the learner with feedback \nto the correct answer. The quiz will often be given once the learner has had \ntime to learn and practice using the information or skill.\n ": "A difer\u00e8ncia del q\u00fcestionari d'elecci\u00f3 m\u00faltiple (MCQ), el q\u00fcestionari SCORM \ns'utilitza per a avaluar els coneixements de l'alumnat sobre un tema sense donar cap \nretroacci\u00f3 a la resposta correcta. El q\u00fcestionari SCORM \nse sol passar quan l'alumnat ja ha tingut temps d'aprendre i practicar utilitzant la informaci\u00f3 o destresa.\n ", 
 "Texto Orientaciones tutor&iacute;a": "Text Orientacions per a la tutoria", 
 "Licensed under the": "Sota la llic\u00e8ncia de", 
 "Russian ": "Rus ", 
 "Include Single Page export file": "Inclou el fitxer d'exportaci\u00f3 \u00absinglepage\u00bb", 
 "Import iDevice": "Importa iDevices", 
 "Delete question": "Suprimix la pregunta", 
 "Enter the available choices here. \nYou can add options by clicking the \"Add another option\" button. Delete options by \nclicking the red X next to the option.": "Introdu\u00efu les opcions disponibles ac\u00ed. \nPodeu afegir opcions prement el bot\u00f3 \u00abAfig una altra opci\u00f3\u00bb. Podeu esborrar opcions \nprement la \u00abX\u00bb roja al costat de l'opci\u00f3.", 
 "SAVE FAILED!": "HA FALLAT L'ACCI\u00d3 DE GUARDAR", 
 "Failed to save properties": "No s'han pogut guardar les propietats", 
 "Export Common Cartridge as": "Anomena i exporta el cartutx com\u00fa", 
 "Feedback": "Retroacci\u00f3", 
 "Add all the files provided for the applet\nexcept the .txt file one at a time using the add files and upload buttons. The \nfiles, once loaded will be displayed beneath the Applet code field.": "Afig tots els fitxers proporcionats per a l'aplicaci\u00f3\nexcepte el fitxer .txt, d'un en un, utilitzant els botons d'afig fitxers i penja. Els \nfitxers, una vegada penjats, es mostren davall del camp de codi de l'aplicaci\u00f3.", 
 "Instructions For Learners": "Instruccions per a l'alumnat", 
 "Text": "Text", 
 "Albanian ": "Alban\u00e9s ", 
 "FPD - Actividad de Verdadero\/Falso": "FPD - Activitat de verdader\/fals ", 
 "Select the size of the magnifying glass": "Seleccioneu la mida de la lupa.", 
 "eXe has finished running in this window.": "L'eXe ha acabat d'executar-se en esta finestra.", 
 "Extracting package: {filename}": "S'est\u00e0 extraient el paquet: {filename}", 
 "Inuktitut ": "Inuktitut ", 
 "Applet Type": "Tipus d'aplicaci\u00f3", 
 "Flash with Text": "Flash amb text", 
 "Creative Commons Attribution Non-commercial 3.0 License": "Llic\u00e8ncia Creative Commons 3.0 Reconeixement-No comercial.", 
 "Orientaciones para la tutor\u00eda": "Orientacions per a la tutoria ", 
 "Level 1": "Nivell 1", 
 "FPD - Para Saber Mas": "FPD - Per a saber-ne m\u00e9s", 
 "Level 3": "Nivell 3", 
 "Level 2": "Nivell 2", 
 "Lithuanian ": "Litu\u00e0 ", 
 "FPD - Destacado": "FPD - Destacat", 
 "Provide relevant feedback on the \nsituation.": "Introdu\u00efu una retroacci\u00f3 rellevant \nper a la situaci\u00f3.", 
 "Instant Marking?": "Correcci\u00f3 immediata?", 
 "Alignment allows you to \nchoose where on the screen the image will be positioned.": "L'alineament vos permet escollir \non es col\u00b7locar\u00e0 la imatge en la pantalla.", 
 "Sinhalese ": "Singal\u00e9s ", 
 "Align:": "Alinea:", 
 "Northern Sami ": "Sami septentrional ", 
 "Church Slavic ": "Eslau eclesi\u00e0stic  ", 
 "FPD - Correccion": "FPD - Correcci\u00f3", 
 "Clozelang": "Idioma dels buits", 
 "Add an mp3 file to your iDevice.": "Afig un fitxer mp3 a l'iDevice.", 
 "Thai ": "Thai ", 
 "Frisian ": "Fris\u00f3 ", 
 "No file input supplied.": "No s'ha proporcionat el fitxer d'entrada.", 
 "Format": "Format", 
 "Move Down": "Moveu cap avall", 
 "Select a language.": "Seleccioneu l'idioma.", 
 "Go Forward (Not Available)": "V\u00e9s avant (no est\u00e0 disponible)", 
 "Pedagogical Tip": "Consell pedag\u00f2gic", 
 "Open File": "Obri un fitxer", 
 "Feedback:": "Retroacci\u00f3:", 
 "Faroese ": "Fero\u00e9s ", 
 "Ukrainian ": "Ucra\u00efn\u00e9s ", 
 "Go Forward": "V\u00e9s avant", 
 "hierarchical": "jer\u00e0rquica", 
 "Wrap fields in CDATA": "Empaqueta camps en CDATA", 
 "medium": "mitj\u00e0", 
 "Sorry, wrong file format:\n%s": "El format de fitxer \u00e9s incorrecte: \n%s", 
 "Load Image": "Carrega una imatge", 
 "Usage: %prog [options] input_file [output_file]\n\nTo show help:\n%prog -h": "\u00das: %prog [opcions] fitxer_d'entrada [fitxer_d'eixida]\n\nPer a mostrar l'ajuda:\n%prog -h", 
 "Creative Commons Attribution Non-commercial Share Alike 3.0 License": "Llic\u00e8ncia Creative Commons 3.0 Reconeixement-No comercial-Compartir Igual", 
 "License": "Llic\u00e8ncia", 
 "The external website iDevice loads an external website \ninto an inline frame in your eXe content rather then opening it in a popup box. \nThis means learners are not having to juggle windows. \nThis iDevice should only be used if your content \nwill be viewed by learners online.": "L'iDevice Lloc web extern carrega una p\u00e0gina \nweb dins d'un marc en l\u00ednia amb el vostre contingut eXe en comptes d'obrir una finestra emergent. \nD'esta manera l'alumnat no tindr\u00e0 massa finestres. \nEste iDevice nom\u00e9s s'ha d'utilitzar si el contingut es visualitzar\u00e0 en l\u00ednia.", 
 "Technical": "T\u00e8cnica", 
 "Saving package...": "S'est\u00e0 guardant el paquet...", 
 "Image with Text": "Imatge amb text", 
 "INVALID VALUE PASSED TO exportPackage": "S'ha passat un valor inv\u00e0lid a exportPackage", 
 "collection": "col\u00b7lecci\u00f3", 
 "Add Previous\/Next links within SCOs?": "S'ha d'afegir l'enlla\u00e7 seg\u00fcent\/anterior dins dels SCO?", 
 "University of Auckland": "Universitat d'Auckland", 
 "Euskara Wikipedia Article": "Article en \u00e8uscar de la Viquip\u00e8dia", 
 "SCORM 1.2 Options": "Opcions de l'SCORM 1.2", 
 "Arabic ": "\u00c0rab ", 
 "A date of an event in the lifecycle of the resource.": "Una data d'un esdeveniment en el cicle de vida del recurs.", 
 "Cornish ": "C\u00f2rnic ", 
 "Don't copy source in target": "No copieu l'origen en la destinaci\u00f3", 
 " <p>If the applet you're adding was generated \nby one of the programs in this drop down, please select it, \nthen add the data\/applet file generated by your program.": " <p>Si l'aplicaci\u00f3 de Java que esteu afegint ha sigut generada\n per un dels programes d'este men\u00fa desplegable, seleccioneu-lo, \ndespr\u00e9s afegiu el fitxer de dades generat pel vostre programa.", 
 "Header Background": "Fons de la cap\u00e7alera", 
 "Pashto,Pushto ": "Paixtu ", 
 "Kuanyama ": "Kuanyama ", 
 "Information about rights held in and over the resource.": "Informaci\u00f3 quant als drets d'autor relacionats amb el recurs.", 
 "EXPORT FAILED!\nLast succesful export is %s.": "Exportaci\u00f3 err\u00f2nia\nL'\u00faltima exportaci\u00f3 satisfact\u00f2ria \u00e9s %s.", 
 "Sardinian ": "Sard ", 
 "Filename:": "Nom del fitxer:", 
 "Allow auto completion when \n                                       user filling the gaps.": "Permet la compleci\u00f3 autom\u00e0tica quan \n                                  l'usuari ompli els buits.", 
 "Provide instruction on how the True\/False Question should be \ncompleted.": "Introdu\u00efu instruccions sobre com s'han de completar les \nPreguntes de veritat\/fals.", 
 "Dutch Wikipedia Article": "Article en holand\u00e9s de la Viquip\u00e8dia.", 
 "Provide a caption for the \nMP3 file. This will appear in the players title bar as well.": "Inserix un t\u00edtol per al fitxer MP3. \nTamb\u00e9 apareixer\u00e0 en la barra del t\u00edtol dels reproductors.", 
 "Case Study": "Cas d'estudi", 
 "Type a discussion topic here.": "Escriviu un tema de discussi\u00f3 ac\u00ed", 
 "File": "Fitxer", 
 "Apply": "Aplica", 
 "iDevices": "iDevices", 
 "Use this Idevice if you have a lot of images to show.": "Utilitzeu este iDevice si teniu moltes imatges per mostrar.", 
 "Include Web Site export files": "Inclou el fitxer d'exportaci\u00f3 \u00abwebsite\u00bb", 
 "Hide": "Amaga", 
 "Author": "Autor", 
 "The attachment iDevice is used to attach existing files to your .elp content. For example, you might have a PDF file or a PPT presentation file that you wish the learners to have access to, these can be attached and labeled to indicate what the attachment is and how large the file is. Learners can click on the attachment link and can download the attachment.": "L'iDevice Adjunt s'utilitza per a adjuntar fitxers al vostre contingut .elp. Per exemple, si teniu un fitxer PDF o un fitxer de presentaci\u00f3 PPT (ODP) que voleu que l'alumnat mire, este fitxer es pot adjuntar i etiquetar per a indicar qu\u00e8 \u00e9s i la mida que t\u00e9. L'alumnat pot fer clic en l'enlla\u00e7 de l'adjunt i baixar-lo.", 
 "<p>If this option is set, the score will be shown.<\/p>": "<p>Si es marca esta opci\u00f3, es mostrar\u00e0 la puntuaci\u00f3<\/p>", 
 "About eXe": "Quant a l'eXe", 
 "Sesotho; Sotho,Southern ": "Sotho meridional ", 
 "Kannada ": "Kanar\u00e9s ", 
 "label": "etiqueta", 
 "Place": "Lloc", 
 "Promote node up in hierarchy": "Puja el node en la jerarquia", 
 "Interlingua ": "Interlingua ", 
 "Select a file": "Seleccioneu un fitxer", 
 "IDevice Question Icon": "Icona d'iDevice de preguntes", 
 "Set the initial level of zoom \nwhen the IDevice loads, as a percentage of the original image size": "Establiu el nivell inicial de zoom \nquan es carrega l'iDevice, com a percentatge de la mida de la imatge original.", 
 "Use this field to describe your intended use and the pedagogy behind the device's development. This can be useful if your iDevice is to be exported for others to use.": "Utilitzeu este camp per a descriure l'\u00fas i la pedagogia que hi ha darrere de l'elaboraci\u00f3 de l'iDevice. Aix\u00f2 pot ser molt \u00fatil si penseu exportar este contingut perqu\u00e8 l'utilitzen altres.", 
 "article ": "article ", 
 "Sorry, wrong file format.": "El format de fitxer \u00e9s incorrecte.", 
 "All Files": "Tots els fitxers", 
 "Texto Para sabe m&aacute;s": "Text Per a saber-ne m\u00e9s", 
 "Optional": "Opcional", 
 " <p>If the applet you're adding was generated \nby one of the programs in this drop down, please select it, \nthen add the data\/applet file generated by your program. <\/p>\n<p>eg. For Geogebra applets, select geogebra, then add the .ggb file that \nyou created in Geogebra.<\/p>": " <p>Si l'aplicaci\u00f3 de Java que esteu afegint ha sigut generada\n per un dels programes d'este men\u00fa desplegable, seleccioneu-lo, \ndespr\u00e9s afegiu el fitxer de dades generat pel vostre programa.<\/p>\n<p>Ex. per a aplicacions en Java del Geogebra, seleccioneu Geogebra i afegiu despr\u00e9s el fitxer .ggb \ncreat amb el Geogebra.<\/p>", 
 "Tigrinya ": "Tigrinya ", 
 "Citas para pensar es un iDevice que permite al alumnado reflexionar sobre algunas citas propuestas.": "Citacions per a pensar \u00e9s un iDevice que permet a l'alumnat reflexionar sobre algunes citacions proposades.", 
 "<p>If this option is checked, submitted answers with different capitalization will be marked as incorrect.<\/p>": "<p>Si marqueu esta opci\u00f3, les respostes amb un \u00fas diferent de les maj\u00fascules es consideraran incorrectes.<\/p>", 
 "Add another activity": "Afig una altra activitat.", 
 "Tile background image?": "Voleu la imatge de fons en mosaic?", 
 "There is an ongoing import. Do you want to cancel?": "Hi ha una importaci\u00f3 en curs. Voleu cancel\u00b7lar-la?", 
 "Question": "Q\u00fcesti\u00f3", 
 "Tip:": "Consell:", 
 "Go Back": "Torna arrere", 
 "External Web Site": "Lloc web extern", 
 "Background image for a header (an image 100px high is recommended).": "Imatge de fons per a la cap\u00e7alera (es recomana una imatge de 100 px).", 
 "Help": "Ajuda", 
 "Project Title": "T\u00edtol del projecte", 
 "Welsh ": "Gal\u00b7l\u00e9s ", 
 "Show Answers": "Mostra les respostes", 
 "Type in the feedback that you want the \nstudent to see when selecting the particular question. If you don't complete\nthis box, eXe will automatically provide default feedback as follows: \n\"Correct answer\" as indicated by the selection for the correct answer; or \n\"Wrong answer\" for the other alternatives.": "Escriviu la retroacci\u00f3 que voleu que l'alumnat \nveja quan seleccione la pregunta escollida. Si no escriviu res \nl'eXe proporcionar\u00e0 autom\u00e0ticament la seg\u00fcent retroacci\u00f3 per defecte: \n\u00abResposta correcta\u00bb quan la resposta siga correcta o \n\u00abResposta incorrecta\u00bb quan siga incorrecta.", 
 "Display as:": "Mostra en:", 
 "Enter an RSS URL for the RSS feed you \nwant to attach to your content. Feeds are often identified by a small graphic\n icon (often like this <img src=\"\/images\/feed-icon.png\" \/>) or the text \"RSS\". Clicking on the \n icon or text label will display an RSS feed right in your browser. You can copy and paste the\nURL into this field. Alternately, right clicking on the link or graphic will open a menu box;\nclick on COPY LINK LOCATION or Copy Shortcut. Back in eXe open the RSS bookmark iDevice and Paste the URL \ninto the RSS URL field and click the LOAD button. This will extract the titles from your feed and\ndisplay them as links in your content. From here you can edit the bookmarks and add\n instructions or additional learning information.": "Escriviu un URL d'RSS per al canal RSS que voleu \nafegir als continguts. Sovint els canals estan identificats per icones gr\u00e0fiques (molt sovint semblants a \n<img src=\"\/images\/feed-icon.png\" \/>) o pel text \u00abRSS\u00bb. Quan feu clic en la icona o el text \nes mostrar\u00e0 un canal RSS al vostre navegador. Podeu copiar i apegar l'URL dins d'este camp. \nAlternativament, quan feu clic amb el bot\u00f3 dret del ratol\u00ed en l'enlla\u00e7 o el gr\u00e0fic, s'obrir\u00e0 un quadre de men\u00fa;\nfeu clic en COPIA L'ENLLA\u00c7 o copieu la drecera. Torneu a l'eXe, obriu l'iDevice d'adreces d'inter\u00e9s d'RSS \ni apegueu l'URL dins del camp d'URL d'RSS i feu clic en el bot\u00f3 CARREGA. A\u00e7\u00f2 extraur\u00e0 els t\u00edtols des del \nvostre canal i els mostrar\u00e0 com a enlla\u00e7os en el contingut. Des d'ac\u00ed podeu editar les adreces d'inter\u00e9s i afegir \ninstruccions o informaci\u00f3 addicional per a l'aprenentatge.", 
 "Retroalimentacion": "Retroacci\u00f3", 
 "An activity can be defined as a task or set of tasks a learner must\ncomplete. Provide a clear statement of the task and consider any conditions\nthat may help or hinder the learner in the performance of the task.": "Una activitat es pot definir com una tasca o conjunt de tasques\nque l'alumnat ha de realitzar. Redacteu un enunciat clar de la tasca i \ntingueu en compte les condicions que poden ajudar o obstaculitzar la realitzaci\u00f3 de la tasca.", 
 "Wikibooks Article": "Article de Viquillibres", 
 "Only select .flv (Flash Video Files) for \nthis iDevice.": "Seleccioneu sols .flv (fitxers de v\u00eddeo en Flash) per a \n este iDevice.", 
 "Export format not implemented": "El format d'exportaci\u00f3 no est\u00e0 implementat ", 
 "Check": "Comprova", 
 "Previous": "Anterior", 
 "Please write: scene number,URL (no spaces) that include it, eg: 3,http:\/\/example.com; clic on Upload button after.": "Escriviu: n\u00famero d'escena,URL (sense espais) que la inclou, ex.: 3,http:\/\/lliurex.net; despr\u00e9s premeu el bot\u00f3 Penja.", 
 "Para saber m\u00e1s": "Per a saber-ne m\u00e9s", 
 "XLIFF File": "Fitxer XLIFF", 
 "Preferences": "Prefer\u00e8ncies", 
 "EXPORT FAILED!": "Exportaci\u00f3 err\u00f2nia!", 
 "Objectives": "Objectius", 
 "FPD - Actividad de Eleccion Multiple": "FPD - Activitat d'elecci\u00f3 m\u00faltiple", 
 "Oriya ": "Oriya ", 
 "The extent or scope of the content of the resource.": "L'extensi\u00f3 o abast del contingut del recurs.", 
 "Next": "Seg\u00fcent", 
 "If you choose this option, the import process will take the texts from source language instead of target language.": "Si escolliu esta opci\u00f3, el proc\u00e9s d'importaci\u00f3 prendr\u00e0 els texts de l'idioma d'origen en lloc de l'idioma de destinaci\u00f3.", 
 "Extract Package": "Extrau el paquet", 
 "Select Language": "Seleccioneu l'idioma", 
 "Creative Commons Attribution-NonCommercial 2.5 License": "Llic\u00e8ncia Creative Commons 2.5 Reconeixement-No comercial", 
 "Delete this image?": "Voleu suprimir esta imatge?", 
 "Save": "Guarda", 
 "Type": "Tipus", 
 "Autoevaluaci\u00f3n": "Autoavaluaci\u00f3", 
 "Wikiversity": "Viquiversitat", 
 "Medium": "Mitj\u00e0", 
 "networked": "connectat a una xarxa", 
 "You can close it safely.": "Ara podeu tancar-lo de forma segura.", 
 "Ndebele,North ": "Ndebele septentrional ", 
 "Once you have chosen SCORM export option using '-x scorm' or '--export scorm', it's possible to configure the following export options:": "Quan heu escollit l'opci\u00f3 d'exportar en SCORM utilitzant \u00ab-x scorm\u00bb o \u00ab--export scorm\u00bb, \u00e9s possible configurar les opcions d'exportaci\u00f3 seg\u00fcents:", 
 "Basque ": "\u00c8uscar", 
 "Package": "Paquet", 
 "Article": "Article", 
 "eXe Project": "Projecte eXe", 
 "None": "Cap", 
 "linear": "lineal", 
 "Rights": "Drets", 
 "Vietnamese ": "Vietnamita ", 
 "small": "menut", 
 "FPD - Debes Conocer": "FPD - Cal que conegues", 
 "super-size": "molt gran", 
 "The flash with text idevice allows you to \nassociate additional textual information to a flash file. This may be useful \nwhere you wish to provide educational instruction regarding the flash file \nthe learners will view.": "L'iDevice Flash amb text vos permet \nassociar informaci\u00f3 escrita addicional a un fitxer en Flash. Aix\u00f2 pot ser \u00fatil \nper a proporcionar instruccions a l'alumnat a l'hora de visualitzar un fitxer en Flash.", 
 "Add Page": "Afig una p\u00e0gina", 
 "The MP3 iDevice allows you to attach an MP3 media file to your content along with relevant textuallearning instructions.": "L'iDevice MP3 vos permet adjuntar un fitxer MP3 al contingut, amb instruccions rellevants per a l'aprenentatge.", 
 "Sanskrit ": "S\u00e0nscrit ", 
 "Options": "Opcions", 
 "Delete": "Suprimiu", 
 "Rename": "Reanomena", 
 "Choose an MP3 file": "Escolliu un fitxer MP3", 
 "Loading package: {filename}": "S'est\u00e0 carregant el paquet: {filename}", 
 "Slovenian ": "Eslov\u00e9  ", 
 "Contributors": "Col\u00b7laboradors", 
 "<p>The reading activity, as the name \nsuggests, should ask the learner to perform some form of activity. This activity \nshould be directly related to the text the learner has been asked to read. \nFeedback to the activity where appropriate, can provide the learner with some \nreflective guidance.<\/p>": "<p>L'activitat de lectura, com el seu nom \nsuggerix, sol demanar a l'alumnat un esfor\u00e7 per a fer l'activitat. Esta activitat \nha d'estar relacionada directament amb el contingut del text llegit. \nLa retroacci\u00f3 de l'activitat \u00e9s molt apropiada ja que proporciona una guia per a reflexionar.<\/p>", 
 "Wolof ": "W\u00f2lof ", 
 "JClic": "JClic", 
 "Objectives describe the expected outcomes of the learning and should\ndefine what the learners will be able to do when they have completed the\nlearning tasks.": "Els objectius descriuen els resultats esperats de l'aprenentatge \n i han de definir all\u00f2 que l'alumnat ser\u00e0 capa\u00e7 de fer \n quan haja completat les tasques d'aprenentatge.", 
 "Ejercicio resuelto": "Exercici resolt", 
 "Inupiak ": "Inupiaq ", 
 "Exported to %s": "Exportat a %s", 
 "This is an example of a user created\niDevice plugin.": "Aix\u00f2 \u00e9s un exemple de connector d'iDevice\n creat per un usuari.", 
 "Debes conocer es un iDevice que permite al alumnado ampliar conocimientos, siendo estos obligatorios para su aprendizaje.": "Cal que conegues \u00e9s un iDevice que permet a l'alumnat ampliar coneixements, que s\u00f3n obligatoris per al seu aprenentatge.", 
 "Enter any feedback you wish to provide \nto the learner. This field may be left blank. if this field is left blank \ndefault feedback will be provided.": "Escriviu qualsevol retroacci\u00f3 que vulgueu \nproporcionar a l'alumnat. Si este camp el deixeu en blanc  no es proporcionar\u00e0 \ncap retroacci\u00f3 quan l'alumnat done una resposta incorrecta.", 
 "Disable All Internal Linking": "Desactiva tots els enlla\u00e7os interns", 
 "Tree": "Arbre", 
 "Default name for level 3 nodes": "Nom per defecte per als nodes del nivell 3", 
 "Herero ": "Herero ", 
 "Enter the instructions for completion here": "Introdu\u00efu les instruccions de compleci\u00f3 ac\u00ed.", 
 "Catalan ": "Catal\u00e0 ", 
 "largest level of granularity, e.g. a course": "nivell m\u00e0xim de granularitat, p. ex. un curs", 
 "smallest level of aggregation": "nivell m\u00ednim d'agregaci\u00f3", 
 "Enter the URL you wish to display\nand select the size of the area to display it in.": "Introdu\u00efu l'URL que vulgueu mostrar\ni seleccioneu la mida de l'\u00e0rea en qu\u00e8 es mostrar\u00e0.", 
 "Auckland University of Technology": "Universitat de Tecnologia d'Auckland", 
 "Please select a correct answer for each question.": "Seleccioneu una resposta correcta per a cada pregunta.", 
 "No Thumbnail Available. Could not load original image.": "No s'ha trobat la miniatura. No es pot carregar la imatge original.", 
 "Macedonian ": "Maced\u00f2nic ", 
 "Tagalog ": "Tag\u00e0log ", 
 "Italian ": "Itali\u00e0 ", 
 "Bosnian ": "Bosni\u00e0 ", 
 "A Reference to a resource from which the present resource is derived.": "Una refer\u00e8ncia al recurs del qual s'ha derivat l'actual.", 
 "An entity primarily responsible for making the content of the resource.": "Entitat responsable d'elaborar els continguts del recurs", 
 "<p>\nThe image with text iDevice can be used in a number of ways to support both\nthe emotional (affective) and learning task (cognitive) dimensions of eXe\ncontent. \n<\/p><p>\n<b>Integrating visuals with verbal summaries<\/b>\n<\/p><p>\nCognitive psychologists indicate that presenting learners with a\nrepresentative image and corresponding verbal summary (that is presented\nsimultaneously) can reduce cognitive load and enhance learning retention.\nThis iDevice can be used to present an image (photograph, diagram or\ngraphic) with a brief verbal summary covering the main points relating to\nthe image. For example, if you were teaching the functions of a four-stroke\ncombustion engine, you could have a visual for each of the four positions of\nthe piston with a brief textual summary of the key aspects of each visual.\n<\/p>": "<p>\n L'iDevice imatge amb text es pot emprar de diverses maneres per a incloure\nconjuntament la tasca emocional (afectiva) i la tasca d'aprenentatge (cognitiva)\nals continguts de l'eXe.\n<\/p><p>\n <b>Integracions visuals amb resums verbals<\/b>\n<\/p><p>\nLa psicologia cognitiva indica que oferir a l'alumnat una\nimatge representativa i un resum verbal (que es presenten\nsimult\u00e0niament) pot reduir la c\u00e0rrega cognitiva i augmentar el nivell de retenci\u00f3.\nEste iDevice es pot emprar per a presentar una imatge (fotografia, diagrama o\ngr\u00e0fic) amb un breu resum verbal que cobrisca els principals punts relatius a\nla imatge. Per exemple, quan ensenyeu les funcions del motor de combusti\u00f3 de quatre temps,\npodeu tindre una representaci\u00f3 visual de cadascuna de les quatre posicions del pist\u00f3\namb un breu resum dels aspectes clau de cada representaci\u00f3 visual.\n<\/p>", 
 "Select target language": "Seleccioneu l'idioma de destinaci\u00f3", 
 "Clic on AddFiles button for select the .jclic.zip file and clic on Upload button after.<p>The activity will be visible when the HTML file will be generated from eXe.": "Premeu el bot\u00f3 Afig fitxers per a seleccionar el fitxer .jclic.zip i despr\u00e9s premeu el bot\u00f3 Penja.<p> L'activitat ser\u00e0 visible quan el fitxer HTML acabe de ser generat des de l'eXe.", 
 "<p>Cloze exercises are texts or sentences where students must fill in missing words. They are often used for the following purposes:<\/p><ol><li>To check knowledge of core course concepts (this could be a pre-check, formative exercise, or summative check).<\/li><li>To check reading comprehension.<\/li><li>To check vocabulary knowledge.<\/li><li>To check word formation and\/or grammatical competence. <\/li><\/ol>": "<p> Els exercicis de compleci\u00f3 s\u00f3n texts o frases en qu\u00e8 l'alumnat ha d'omplir un text amb les paraules que hi falten. S'utilitzen sovint per als prop\u00f2sits seg\u00fcents:<\/p><ol><li> Per a avaluar els coneixements dels conceptes principals (aix\u00ed es pot fer un preexamen, un exercici formatiu o una avaluaci\u00f3 sumat\u00f2ria).<\/li><li>Per a avaluar la comprensi\u00f3 lectora.<\/li><li> Per a avaluar el coneixement del vocabulari.<\/li><li> Per a avaluar la formaci\u00f3 de mots i\/o la compet\u00e8ncia gramatical.><\/li><\/ol>", 
 "draft": "esborrany", 
 "Date": "Data", 
 "You can use the toolbar or enter latex manually into the textarea. ": "Podeu utilitzar la barra de ferramentes o introduir manualment el LaTeX en l'\u00e0rea de text.", 
 "Sindhi ": "Sindhi ", 
 "final": "final", 
 "eXe Web Site": "Lloc web de l'eXe", 
 "Once you have chosen XLIFF export option using '-x xliff' or '--export xliff', it's possible to configure the following export options:": "Quan heu escollit l'opci\u00f3 d'exportar en XLIFF utilitzant \u00ab-x xliff\u00bb o \u00ab--export xliff\u00bb, \u00e9s possible configurar les opcions d'exportaci\u00f3 seg\u00fcents:", 
 "Language": "Idioma", 
 "Package extracted to: %s": "Paquet extret a: %s", 
 "Please select a .flv file.": "Seleccioneu un fitxer .flv", 
 "Cancel Import?": "Voleu cancel\u00b7lar la importaci\u00f3?", 
 "No Thumbnail Available. Could not shrink image.": "No s'ha trobat la miniatura. No es pot reduir la imatge.", 
 "Add a flash video to your iDevice.": "Afig un v\u00eddeo en Flash a l'iDevice.", 
 "Error importing HTML:\n": "S'ha produ\u00eft un error en importar l'HTML:\n", 
 "Fijian; Fiji ": "Fiji\u00e0; Fiji ", 
 "Creative Commons Attribution 2.5 License": "Llic\u00e8ncia Creative Commons 2.5 Reconeixement.", 
 "Please upload a .jclic.zip file.": "Pengeu un fitxer .jclic.zip", 
 "SCORM 1.2": "SCORM 1.2", 
 "Describe the tasks the learners should complete.": "Descriu les tasques que l'alumnat ha de completar.", 
 "Home Folder": "Carpeta personal", 
 "An entity responsible for making the resource available.": "Entitat responsable de mantindre disponible el recurs.", 
 "Creator": "Creador", 
 "Unable to download from %s <br\/>Please check the spelling and connection and try again.": "No es pot baixar des de %s <br\/>Reviseu l'ortografia i la connexi\u00f3 i torneu-ho a provar.", 
 "Citas para pensar": "Citacions per a pensar", 
 "Orientaciones alumnado es un iDevice que permite al profesorado conocer los objetivos del aprendizje del alumnado.": "Orientacions per a l'alumnat \u00e9s un iDevice que permet al professorat donar a con\u00e9ixer els objectius d'aprenentatge de l'alumnat.", 
 "Version": "Versi\u00f3", 
 "Relation": "Relaci\u00f3", 
 "Cancel": "Cancel\u00b7la", 
 "Import format not implemented": "El format d'importaci\u00f3 no est\u00e0 implementat ", 
 "Calculating relative paths to directory %d of %d: %s": "S'estan calculant els camins relatius al directori %d de %d:%s", 
 "Information": "Informaci\u00f3", 
 "Choose an optional image to be shown to the student on completion of this question": "Escolliu una imatge opcional que es mostrar\u00e0 a l'alumnat en completar esta pregunta.", 
 "Importing HTML...": "S'est\u00e0 important l'HTML", 
 "Catalan Wikipedia Article": "Article en catal\u00e0 de la Viquip\u00e8dia", 
 "\"%s\" already exists.\nPlease try again with a different filename": "\"%s\" ja existix.\nIntenteu-ho una altra vegada amb un nom diferent", 
 "A hint may be provided to assist the \nlearner in answering the question.": "Es pot proporcionar a l'alumnat \nuna pista per a respondre la q\u00fcesti\u00f3.", 
 "Submit": "Envia", 
 "Danish ": "Dan\u00e9s ", 
 "Other": "Altre", 
 "The name given to the resource.": "El nom que s'ha donat al recurs.", 
 "Image Files": "Fitxers d'imatge", 
 "Correct": "Correcte", 
 "Czech ": "Txec ", 
 "Para saber m&aacute;s es un iDevice que permite al alumnado ampliar conocimientos, siendo estos voluntarios para su aprendizaje.": "\u00abPer a saber-ne m\u00e9s\u00bb \u00e9s un iDevice que permet a l'alumnat ampliar coneixements, i s\u00f3n voluntaris per al seu aprenentatge.", 
 "Enter the text you wish to \n                                                associate with the image.": "Escriviu el text que voleu \n                              associar a la imatge.", 
 "Export text package as": "Anomena i exporta el paquet de text", 
 "Dzongkha; Bhutani ": "Dzongkha; bhutan\u00e9s ", 
 "Somali ": "Somali ", 
 "Add another Question": "Afig una altra pregunta.", 
 "Icelandic ": "Island\u00e9s ", 
 "Tajik ": "Tadjik ", 
 "Export to Xliff as": "Anomena i exporta a XLIFF", 
 "Confirm?": "Confirmeu", 
 "Greek Wikipedia Article": "Article en grec de la Viquip\u00e8dia", 
 "Select the parent folder for export.": "Seleccioneu la carpeta pare per a la exportaci\u00f3.", 
 "FPD - Reflexiona (con Retroalimentacion)": "FPD - Reflexiona (amb retroacci\u00f3)", 
 "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 2.5 License": "Llic\u00e8ncia Creative Commons 2.5 Reconeixement-No comercial-Compartir Igual", 
 "Assamese ": "Assam\u00e9s ", 
 "Get score": "Puntuaci\u00f3 aconseguida", 
 "<p>If left unchecked a small number of spelling and capitalization errors will be accepted. If checked only an exact match in spelling and capitalization will be accepted.<\/p><p><strong>For example:<\/strong> If the correct answer is <code>Elephant<\/code> then both <code>elephant<\/code> and <code>Eliphant<\/code> will be judged <em>\"close enough\"<\/em> by the algorithm as it only has one letter wrong, even if \"Check Capitilization\" is on.<\/p><p>If capitalization checking is off in the above example, the lowercase <code>e<\/code> will not be considered a mistake and <code>eliphant<\/code> will also be accepted.<\/p><p>If both \"Strict Marking\" and \"Check Capitalization\" are set, the only correct answer is \"Elephant\". If only \"Strict Marking\" is checked and \"Check Capitalization\" is not, \"elephant\" will also be accepted.<\/p>": "<p>Si no marqueu esta opci\u00f3, s'acceptar\u00e0 un nombre xicotet d'errors d'ortografia i d'\u00fas de les maj\u00fascules. Si la marqueu nom\u00e9s s'acceptar\u00e0 una coincid\u00e8ncia exacta en l'ortografia i en les maj\u00fascules.<\/p><p><strong>Per exemple,<\/strong> si la resposta correcta \u00e9s <code>Elefant<\/code> llavors les dos <code>elefant<\/code> i <code>Elifant<\/code> seran considerades com a <em>\u00abprou pr\u00f2ximes\u00bb<\/em> per l'algoritme, ja que sols tenen una lletra incorrecta, encara que \"Correcci\u00f3 de maj\u00fascules\" estiga seleccionada.<\/p><p>Si en l'exemple d'abans la casella \"Correcci\u00f3 de maj\u00fascules\" no est\u00e0 marcada, la lletra min\u00fascula <code>e<\/code> no es considerar\u00e0 un error i <code>elifant<\/code> tamb\u00e9 s'acceptar\u00e0.<\/p><p> Si seleccioneu \"Correcci\u00f3 estricta\" i \"Correcci\u00f3 de maj\u00fascules\" al mateix temps, l'\u00fanica paraula correcta ser\u00e0 \"Elefant\". Si sols seleccioneu \"Correcci\u00f3 estricta\" i \"Correcci\u00f3 de maj\u00fascules\" no ho est\u00e0, \"elefant\" tamb\u00e9 s'acceptar\u00e0.<\/p>", 
 "Name": "Nom", 
 "Cannot access directory named ": "No es pot accedir al directori anomenat", 
 "Calculating depth of links": "S'est\u00e0 calculant la profunditat dels enlla\u00e7os", 
 "Swedish Wikipedia Article": "Article en suec de la Viquip\u00e8dia ", 
 "Reflexiona": "Reflexiona ", 
 "Type the learning objectives for this resource.": "Escriviu els objectius d'aprenentatge per a este recurs.", 
 "Orientciones alumnado es un iDevice que permite al alumnado conocer los objetivos de su aprendizaje.": "Orientacions per a l'alumnat \u00e9s un iDevice que permet a l'alumnat con\u00e9ixer els objectius del seu aprenentatge.", 
 "Teachers should keep the following in mind when using this iDevice: <ol><li>Think about the number of different types of activity planned for your resource that will be visually signalled in the content. Avoid using too many different types or classification of activities otherwise learner may become confused. Usually three or four different types are more than adequate for a teaching resource.<\/li><li>From a visual design perspective, avoid having two iDevices immediately following each other without any text in between. If this is required, rather collapse two questions or events into one iDevice. <\/li><li>Think about activities where the perceived benefit of doing the activity outweighs the time and effort it will take to complete the activity. <\/li><\/ol>": "\u00c9s recomanable que el professorat tinga present el seg\u00fcent quan utilitze este iDevice: <ol><li>Penseu en diferents tipus d'activitats que facen el contingut visualment atractiu. Utilitzar massa tipus diferents d'activitats pot confondre l'alumnat; normalment tres o quatre tipus diferents s\u00f3n suficients per a un recurs d'aprenentatge. <\/li><li> Des d'una perspectiva de disseny visual, eviteu tindre dos iDevices un a continuaci\u00f3 de l'altre sense cap text que els separe. Si calen dos iDevices ajunteu dos q\u00fcestions dins el mateix iDevice. <\/li><li>Penseu en activitats que siguen percebudes com a atractives i beneficioses, de manera que pague la pena invertir temps i esfor\u00e7 a completar-les.<\/li><\/ol>", 
 "Update Tree": "Actualitza l'arbre", 
 "New iDevice": "iDevice nou", 
 "Put instructions for learners here": "Escriviu les instruccions per a l'alumnat ac\u00ed", 
 "HTML Files": "Fitxers HTML", 
 "Release Notes": "Notes de la versi\u00f3", 
 "XLIFF Export Preferences": "Prefer\u00e8ncies d'exportaci\u00f3 d'XLIFF", 
 "Save As...": "Anomena i guarda...", 
 "Navajo ": "Navaho ", 
 "Descartes": "Descartes", 
 "Texto Correci&oacute;n:": "Text Correcci\u00f3:", 
 "FPD - Orientaciones Tutoria": "FPD - Orientacions per a la tutoria", 
 "Submit Answer": "Envia la resposta", 
 "Type includes terms describing general categories, functions, or genres, for content. Recommended best practice is to select a value from a controlled vocabulary or controlled classification scheme. To describe the physical or digital manifestation of the resource, use the FORMAT element.": "El tipus inclou els termes que descriuen les categories generals, les funcions o els g\u00e8neres del contingut. La pr\u00e0ctica m\u00e9s recomanada \u00e9s seleccionar un valor d'un vocabulari o esquema de classificaci\u00f3 controlats. Utilitzeu l'element FORMAT per a descriure la manifestaci\u00f3 f\u00edsica o digital del recurs.", 
 "German ": "Alemany ", 
 "Exhaustively analyzed file %s %d of %d: %s": "S'ha analitzat exhaustivament el fitxer %s %d de %d:%s", 
 "Slovak ": "Eslovac ", 
 "Read the paragraph below and fill in the missing words.": "Llegiu el par\u00e0graf de davall i completeu-lo amb les paraules que hi falten.", 
 "Reflection is a teaching method often used to \nconnect theory to practice. Reflection tasks often provide learners with an \nopportunity to observe and reflect on their observations before presenting \nthese as a piece of academic work. Journals, diaries, profiles and portfolios \nare useful tools for collecting observation data. Rubrics and guides can be \neffective feedback tools.": "La reflexi\u00f3 \u00e9s un m\u00e8tode que s'utilitza sovint per a\nconnectar teoria i pr\u00e0ctica. Les tasques de reflexi\u00f3 proporcionen a l'alumnat \nl'oportunitat d'observar i reflexionar sobre les observacions pr\u00f2pies abans de presentar-les \ncom a part del treball acad\u00e8mic. Peri\u00f2dics, revistes, \nrevistes, perfils i dossiers \ns\u00f3n recursos \u00fatils per a arreplegar dades de l'observaci\u00f3. Els comentaris i les orientacions \ns\u00f3n recursos efectius per a la retroacci\u00f3.", 
 "Export": "Exporta", 
 "Spanish ": "Espanyol ", 
 "Latvian; Lettish ": "Let\u00f3 ", 
 "French Wikipedia Article": "Article en franc\u00e9s de la Viquip\u00e8dia", 
 "Use this pulldown to select whether or not  the iDevice should have any formatting  applied to it to distinguish it; ie. a border and an icon.": "Utilitzeu este men\u00fa desplegable per a seleccionar si l'iDevice ha de tindre o un format aplicat per a distingir-lo; p. ex.: una vora i una icona.", 
 "FPD - Texto Libre": "FPD - Text lliure", 
 "<p>The Wikipedia iDevice allows you to locate \nexisting content from within Wikipedia and download this content into your eXe \nresource. The Wikipedia Article iDevice takes a snapshot copy of the article \ncontent. Changes in Wikipedia will not automatically update individual snapshot \ncopies in eXe, a fresh copy of the article will need to be taken. Likewise, \nchanges made in eXe will not be updated in Wikipedia. <\/p> <p>Wikipedia content \nis covered by the GNU free documentation license.<\/p>": "<p> L'iDevice Viquip\u00e8dia vos permet localitzar un article que estiga en la Viquip\u00e8dia i \nbaixar-lo al recurs de l'eXe. L'iDevice Viquip\u00e8dia fa una c\u00f2pia instant\u00e0nia del contingut de l'article. \nEls canvis en la Viquip\u00e8dia no s'actualitzen autom\u00e0ticament en la c\u00f2pia que teniu a l'eXe: si la voleu actualitzar caldr\u00e0 que torneu a baixar una c\u00f2pia de l'article. \nAix\u00ed mateix, els canvis fets a l'article en l'eXe no s'actualitzaran en la Viquip\u00e8dia. \n<\/p><p> El contingut de la Viquip\u00e8dia \u00e9s sota la llic\u00e8ncia de documentaci\u00f3 lliure GNU (GFDL).<\/p> ", 
 "text": "text", 
 "Analizing directory %d of %d: %s": "S'est\u00e0 analitzant el directori %d de %d: %s", 
 "Volap\u00fck; Volapuk ": "Volap\u00fck ", 
 "INTEF": "INTEF", 
 "SCORM\/IMS\/ZipFile": "SCORM\/IMS\/ZipFile", 
 "The project's title.": "El t\u00edtol del projecte.", 
 "English Wikipedia Article": "Article en angl\u00e9s de la Viquip\u00e8dia.", 
 "Button Caption": "T\u00edtol del bot\u00f3", 
 "<dl>  <dt>If your goal is to test understanding of core concepts or reading comprehension  <\/dt>  <dd>    <p>  Write a summary of the concept or reading long  enough to adequately test the target's knowledge, but short enough not to induce fatigue. Less than one typed page is probably adequate, but probably considerably less for young students or beginners.    <\/p>    <p>Choose words in the text thatare key to understanding the concepts. Thesewill probably be verbs, nouns, and key adverbs.Choose alternatives with one clear answer.    <\/p>  <\/dd>  <dt>If your goal is to test vocabulary knowledge  <\/dt>  <dt>If your goal is to test word formation\/grammar:  <\/dt>  <dd>  <p>Write a text using the target forms. This text should be coherent and cohesive, and be of an appropriate length. Remember that the goal is not vocabulary knowledge, so the core meanings of the stem words should be well known to the students.  <\/p>  <p>Highlight the target words in the text. Provide alternatives with the same word stem, but different affixes. It is a good idea to get a colleague to test the test\/exercise to make sure there are no surprises!  <\/p>  <\/dd><\/dl>": "<dl>  <dt>Si l'objectiu \u00e9s avaluar la comprensi\u00f3 dels conceptes principals o la comprensi\u00f3 lectora  <\/dt>  <dd> <p> Escriviu un resum del concepte o de la lectura prou llargs per a avaluar-ne adequadament el coneixement, per\u00f2 suficientment curt per a no avorrir. Menys d'una p\u00e0gina escrita \u00e9s probablement adequat, per\u00f2 probablement bastant menys per a joves estudiants o principiants. <\/p>   <p> Seleccioneu al text paraules clau per a entendre els conceptes. Estes paraules s\u00f3n verbs, noms i adverbis, probablement. Escolliu alternatives amb una resposta clara.  <\/p>  <\/dd>  <dt> Si l'objectiu \u00e9s avaluar el coneixement de vocabulari  <\/dt>  <dd><p>Escriviu un text utilitzant el vocabulari fixat com a objectiu. El text ha de ser coherent i cohesionat, i tindre una longitud apropiada. Marqueu les paraules objectiu al text. Escolliu alternatives amb una resposta clara.<\/p> <\/dd>  <dt>Si l'objectiu \u00e9s avaluar la formaci\u00f3 de mots\/gram\u00e0tica:  <\/dt>  <dd>  <p>Escriviu un text utilitzant les formes que voleu avaluar. Este text ha de ser coherent, cohesionat, i tindre una longitud apropiada. Recordeu que l'objectiu no \u00e9s el coneixement del vocabulari, per tant, el significat principal de l'arrel de les paraules ha de ser ben conegut pels estudiants.<\/p>  <p>Marqueu les paraules objectiu al text. Proporcioneu alternatives amb la mateixa arrel, per\u00f2 amb afixos diferents. \u00c9s una bona idea tindre un company per a provar que ho heu fet b\u00e9 i aix\u00ed no tindre sorpreses. <\/p>  <\/dd><\/dl>", 
 "Directory exists": "El directori ja existix", 
 "Please enter<br \/>an idevice name.": "Poseu <br \/> un nom a l'iDevice.", 
 "Attachment %s has no parentNode": "L'adjunt %s no t\u00e9 node pare.", 
 "Select a Format.": "Seleccioneu un format", 
 "EXTRACT FAILED!\n%s": "Extracci\u00f3 err\u00f2nia!\n%s", 
 "Checking this box will cause eXe to add Previous and Next links to individual pages within your SCO.  This requires a non-standard extension to SCORM 1.2 and is only known to work with some versions of Moodle.": "Si marqueu esta casella l'eXe afegir\u00e0 els enlla\u00e7os anterior i seg\u00fcent a p\u00e0gines individuals dins dels SCO. Aix\u00f2 requerix una extensi\u00f3 no est\u00e0ndard a l'SCORM 1.2 i se sap que sols funciona en algunes versions del Moodle.", 
 "Add files": "Afig fitxers", 
 "Wiki Article": "Article Wiki", 
 "Import to <output_file> elp package, <input_file> in one of the given formats: xml or xliff.": "Importa al  <output_file> paquet elp, <input_file> en algun dels formats donats: xml o xliff.", 
 "Enter the text you wish to \nassociate with the file.": "Escriviu el text que voleu \nassociar al fitxer.", 
 "Include Web Site export files?": "Voleu incloure els fitxers d'exportaci\u00f3 \u00abwebsite\u00bb?", 
 "Afar ": "\u00c0far ", 
 "Self-contained Folder": "Carpeta autodesplegable", 
 "Polish Wikipedia Article": "Article en polon\u00e9s de la Viquip\u00e8dia", 
 "ERROR Element.renderView called directly with %s class": "S'ha produ\u00eft un error: s'ha cridat Element.renderView directament amb la classe %s", 
 "Geogebra": "Geogebra", 
 "Local file %s is not found, cannot preview it": "El fitxer local %s no s'ha trobat, no se'n pot mostrar la previsualitzaci\u00f3 ", 
 "Samoan ": "Samo\u00e0 ", 
 "Creative Commons Attribution Share Alike 3.0 License": "Llic\u00e8ncia Creative Commons 3.0 Reconeixement-Compartir igual", 
 "Select a flash video": "Seleccioneu un v\u00eddeo en Flash", 
 "Correct Option": "Opci\u00f3 correcta", 
 "http:\/\/en.wikipedia.org\/": "http:\/\/ca.wikipedia.org\/", 
 "SCORM export options": "Opcions d'exportaci\u00f3 en SCORM", 
 "<p>If this option is set, each word will be marked as the \nlearner types it rather than all the words being marked the end of the \nexercise.<\/p>": "<p>Si marqueu esta opci\u00f3, cada paraula es marcar\u00e0 \na mesura que l'alumnat l'escriu en comptes de marcar totes les paraules al final \nde l'exercici.<\/p>", 
 "Folder name %s already exists. Please choose another one or delete existing one then try again.": "El nom de carpeta %s ja existix. Escolliu-ne un altre o esborreu-lo i torneu-ho a provar.", 
 "Large": "Gran", 
 "Urdu ": "Urd\u00fa ", 
 "The purpose dialogue allows you to describe your intended purpose of the iDevice to other potential users.": "El di\u00e0leg de Prop\u00f2sit vos permet descriure la finalitat de l'iDevice per a altres usuaris potencials.", 
 "Text File": "Fitxer de text", 
 "Organization": "Organitzaci\u00f3", 
 "Move Image Right": "Moveu la imatge a la dreta", 
 "Frame Height:": "Al\u00e7\u00e0ria del marc:", 
 "Read and complete": "Llegiu i completeu", 
 "Right": "Dreta", 
 "Provide a caption for the \nimage to be magnified.": "Inserix un t\u00edtol per a \nla imatge que s'ha d'ampliar.", 
 "HTML Course": "Curs HTML", 
 "Uighur ": "Uigur ", 
 "Click here": "Premeu ac\u00ed", 
 "Taxonomy": "Taxonomia", 
 "Enter the new name:": "Escriviu el nom nou", 
 "Emphasis": "\u00c8mfasi", 
 "Sorry, this URL is unreachable": "Este URL no \u00e9s accessible", 
 "Korean ": "Core\u00e0 ", 
 "Select as many correct answer \noptions as required by clicking the check box beside the option.": "Seleccioneu tantes opcions correctes \ncom calga fent clic en la casella de selecci\u00f3 al costat de l'opci\u00f3.", 
 "Recomendaci\u00f3n": "Recomanaci\u00f3", 
 "atomic": "at\u00f2mic", 
 "Educational": "Educativa", 
 "Show Image": "Mostra la imatge", 
 "Hiri Motu ": "Hiri motu ", 
 "Invalid input package": "El paquet d'entrada no es v\u00e0lid.", 
 "Prerequisite knowledge refers to the knowledge learners should already\nhave in order to be able to effectively complete the learning. Examples of\npre-knowledge can be: <ul>\n<li>        Learners must have level 4 English <\/li>\n<li>        Learners must be able to assemble standard power tools <\/li><\/ul>\n": "El requisit de coneixements previs es referix \nals coneixements que l'alumnat ha de tindre per a poder completar \n l'aprenentatge de manera efectiva. Exemples de coneixements previs poden ser: <ul>\n<li>    L'alumnat ha de tindre un nivell 4 d'angl\u00e9s<\/li>\n<li>    L'alumnat ha de saber muntar ferramentes electr\u00f2niques<\/li><\/ul>\n", 
 "Marshall ": "Marshall\u00e9s ", 
 "Source": "Font", 
 "Rhaeto-Romance ": "Retorom\u00e0nic ", 
 "This option will wrap all the exported fields in CDATA sections. This kind of sections are not recommended by XLIFF standard but it could be a good option if you want to use a pre-process tool (i.g.: Rainbow) before using the Computer Aided Translation software.": "Esta opci\u00f3 embolcallar\u00e0 tots els camps exportats en seccions  CDATA. Este tipus de seccions no estan recomanades per l'est\u00e0ndard  XLIFF per\u00f2 poden ser una bona opci\u00f3 si voleu utilitzar una ferramenta de preprocessament de camps (p.e.: Rainbow) abans d'utilitzar el programari de traducci\u00f3 assistida.", 
 "Add a text entry box to an iDevice. Used for entering larger amounts of textual content.": "Afig un quadre d'entrada de text a un iDevice. S'utilitza per a introduir quantitats m\u00e9s grans de text.", 
 "Dublin Core Metadata": "Dublin Core Metadada", 
 "Force overwrite of <output_file>": "Imposa la sobreescriptura del fitxer <output_file>", 
 "Lingala ": "Lingala ", 
 "The nature or genre of the content of the resource.": "El tipus o el g\u00e8nere del contingut del recurs.", 
 "Texto Orientaciones alumnado": "Text Orientacions per a l'alumnat", 
 "Portuguese ": "Portugu\u00e9s ", 
 "Guarani ": "Guaran\u00ed ", 
 "SUBMIT ANSWERS": "ENVIA LES RESPOSTES", 
 "Sango; Sangro ": "Sango ", 
 "Spanish Wikipedia Article": "Article en espanyol de la Viquip\u00e8dia", 
 "eXe Package Files": "Fitxers de paquets de l'eXe", 
 "Italian Wikipedia Article": "Article en itali\u00e0 de la Viquip\u00e8dia", 
 "Select the parent folder for import.": "Seleccioneu la carpeta pare per a la importaci\u00f3.", 
 "Info": "Informaci\u00f3", 
 "A reference to a related resource.": "Una refer\u00e8ncia a un recurs relacionat.", 
 "Enter instructions for completion here": "Introdu\u00efu les instruccions per a completar l'exercici ac\u00ed.", 
 "Read the paragraph below and fill in the missing words": "Llegiu el par\u00e0graf de davall i completeu-lo amb les paraules que hi falten", 
 "Outline": "Resum", 
 "Swedish ": "Suec ", 
 "Move node down": "Mou el node cap avall", 
 "Chinese ": "Xin\u00e9s ", 
 "Greek ": "Grec ", 
 "Contents of directory": "Contingut del directori", 
 "Breton ": "Bret\u00f3 ", 
 "File %s does not exist or is not readable.": "El fitxer %s no existix o no \u00e9s pot llegir.", 
 "Merging": "Combinaci\u00f3", 
 "FPD - Citas Para Pensar": "FPD - Citacions per a pensar", 
 "Use this field to enter text. This \niDevice has no emphasis applied although limited formatting can be applied to \ntext through the text editing buttons associated with the field.": "Utilitzeu este camp per a escriure text. \nEn este iDevice no s'ha aplicat \u00e8mfasi \ntot i que es pot aplicar al text formataci\u00f3 limitada \namb els botons d'edici\u00f3 de text associats al camp.", 
 "Byelorussian; Belarusian ": "Bielor\u00fas ", 
 "Check iDevices you want to display:": "Marqueu els iDevices que voleu mostrar:", 
 "Wiktionary": "Viquidiccionari", 
 "Export iDevice": "Exporta l'iDevice", 
 "Enter the text you wish to associate with the downloaded file. You might want to provide instructions on what you require the learner to do once the file is downloaded or how the material should be used.": "Escriviu el text que voleu associar amb la baixada del fitxer. Podeu donar \ninstruccions sobre qu\u00e8 ha de fer l'alumnat amb el fitxer  baixat o com s'ha d'utilitzar el material.", 
 "Add another Option": "Afig una altra opci\u00f3.", 
 "Story:": "Hist\u00f2ria:", 
 "Sundanese ": "Sundan\u00e9s ", 
 "Texto Orientaciones alumnado:": "Text Orientacions per a l'alumnat:", 
 "Create editable SCORM file?": "Voleu crear el fitxer SCORM editable?", 
 "Add an attachment file to your iDevice.": "Afig un fitxer adjunt a l'iDevice.", 
 "Cloze Activity": "Activitat de compleci\u00f3", 
 "Some emphasis": "Amb \u00e8mfasi", 
 "renamed a Resource for an Applet Idevice, and it should not have even made it this far!": "canvieu el nom del recurs per a l'iDevice d'aplicaci\u00f3 de Java, i no escriviu el nom massa llarg", 
 "Unit": "Apartat", 
 "Kurdish ": "Kurd ", 
 "Disable Auto-Top Internal Linking": "Desactiva l'enlla\u00e7 intern de l'Auto-Top", 
 "Move Image Left": "Moveu la imatge a l'esquerra", 
 "Maltese ": "Malt\u00e9s ", 
 "Your score is ": "La vostra puntuaci\u00f3 \u00e9s ", 
 "Uzbek ": "Uzbek ", 
 "New Window": "Finestra nova", 
 "Enter the label here": "Escriviu l'etiqueta ac\u00ed", 
 "Please enter an idevice name.": "Escriviu el nom de l'iDevice.", 
 "Dutch ": "Neerland\u00e9s ", 
 "Directory": "Directori", 
 "file %s has no parentNode": "el fitxer %s no t\u00e9 node pare", 
 "Attachment": "Fitxer adjunt", 
 "Select the correct option by clicking \non the radio button.": "Seleccioneu l'opci\u00f3 correcta \nfent clic en el bot\u00f3 d'opci\u00f3.", 
 "Add Field": "Afig un camp", 
 "FPD - Orientaciones Alumnado": "FPD - Orientacions per a l'alumnat", 
 "Preview": "Previsualitzaci\u00f3", 
 "Chechen ": "Txetx\u00e9 ", 
 "Ndonga ": "Ndonga ", 
 "Enter the available choices here. \nYou can add options by clicking the \"Add Another Option\" button. Delete options \nby clicking the red \"X\" next to the Option.": "Introdu\u00efu les opcions disponibles ac\u00ed. \nPodeu afegir opcions prement el bot\u00f3 \u00abAfig una altra opci\u00f3\u00bb. Podeu esborrar opcions \nprement la \u00abX\u00bb roja al costat de l'opci\u00f3.", 
 "Identifier": "Identificador", 
 "Destacado es un iDevice que permite resaltar texto para llamar la atenci\u00f3n del alumnado.": "Destacat \u00e9s un iDevice que permet ressaltar text per a cridar l'atenci\u00f3 de l'alumnat.", 
 "Chinese Wikipedia Article": "Article en xin\u00e9s de la Viquip\u00e8dia.", 
 "Export IMS package as": "Anomena i exporta el paquet IMS", 
 "The majority of a learning resource will be \nestablishing context, delivering instructions and providing general information.\nThis provides the framework within which the learning activities are built and \ndelivered.": "L'aspecte essencial d'un recurs d'aprenentatge \nconsistix en l'elaboraci\u00f3 d'un context, la definici\u00f3 de les instruccions i la informaci\u00f3 general. \nAix\u00f2 proporciona el marc en el qual les activitats d'aprenentatge es constru\u00efxen i es lliuren.", 
 "Caption:": "T\u00edtol:", 
 "SAVE FAILED!\n%s": "HA FALLAT L'ACCI\u00d3 DE GUARDAR\n%s", 
 "Provide a caption for the flash you \n                                  have just inserted.": "Escriviu un t\u00edtol per al fitxer en Flash \n       que acabeu d'inserir.", 
 "<p>The Reading Activity will primarily \nbe used to check a learner's comprehension of a given text. This can be done \nby asking the learner to reflect on the reading and respond to questions about \nthe reading, or by having them complete some other possibly more physical task \nbased on the reading.<\/p>": "<p>L'activitat de lectura s'utilitzar\u00e0 \nper a comprovar la comprensi\u00f3 lectora del text donat. Aix\u00f2 \u00e9s pot fer \nproposant a l'alumnat reflexions sobre el text o q\u00fcestions de comprensi\u00f3 lectora, \no completant altres tasques \nbasades en la lectura.<\/p>", 
 "Properties": "Propietats", 
 "Java Applet": "Aplicaci\u00f3 de Java", 
 "Image Magnifier": "Ampliador d'imatges", 
 "Footer": "Peu de p\u00e0gina", 
 "Avestan ": "Av\u00e8stic ", 
 "Size of magnifying glass: ": "Mida de la lupa: ", 
 "German Wikipedia Article": "Article en alemany de la Viquip\u00e8dia", 
 "Unable to merge: duplicate Java Applet resource names exist (including: \"\"). Please see the log file for the names of ALL such problem resources.": "No \u00e9s possible fer la combinaci\u00f3: hi ha un nom duplicat de recurs de l'aplicaci\u00f3 de Java. (including:\"\"). Vegeu el fitxer de registre per als noms de TOTS els problemes semblants referits a recursos.", 
 "Please select a .jpg file.": "Seleccioneu un fitxer .jpg", 
 "Texto Caso pr&aacute;ctico:": "Text Cas pr\u00e0ctic:", 
 "Sorry, wrong file format": "El format de fitxer \u00e9s incorrecte", 
 "eXe : elearning XHTML editor": "eXe: editor XHTML per a l'aprenentatge electr\u00f2nic", 
 "Classification": "Classificaci\u00f3", 
 "Correct!": "Correcte!", 
 "Bashkir ": "Baixkir ", 
 "Debes conocer": "Cal que conegues", 
 "This is an optional field.": "Este \u00e9s un camp opcional.", 
 "General": "General", 
 "Type in the feedback you want \nto provide the learner with.": "Escriviu la retroacci\u00f3 que voleu \nproporcionar a l'alumnat.", 
 "Done": "Fet", 
 "eXe Closed": "S'ha tancat l'eXe", 
 "Reading Activity": "Activitat de lectura", 
 "Open": "Obri", 
 "Invalid output package '%s'": "El paquet d'eixida \u00ab%s\u00bb no es v\u00e0lid.", 
 "No emphasis": "Sense \u00e8mfasi", 
 "Size": "Grand\u00e0ria", 
 "Incorrect": "Incorrecte", 
 "Own site": "Lloc propi", 
 "Select an image (JPG file)": "Seleccioneu una imatge (fitxer JPG)", 
 "Waiting progress...": "En curs...", 
 "Filename %s is a file, cannot replace it": "El nom de fitxer %s \u00e9s un fitxer, no es pot reempla\u00e7ar", 
 "Insert Package": "Inserix un paquet", 
 "Saving package to: {filename}": "S'est\u00e0 guardant el paquet en: {filename}", 
 "Hausa (?) ": "Haussa ", 
 "Norwegian Nynorsk ": "Noruec nynorsk ", 
 "XLIFF": "XLIFF", 
 "Single Page": "Una sola p\u00e0gina", 
 "Burmese ": "Birm\u00e0 ", 
 "<ol>  <li>Click &lt;Select an MP3&gt; and browse to the MP3       file you wish to insert<\/li> <li>Click on the dropdown menu to select the position        that you want the file displayed on screen.<\/li>  <li>Enter an optional caption for your file.<\/li> <li>Associate any relevant text to the MP3 file.<\/li> <li>Choose the type of style you would like the iDevice to       display e.g. 'Some emphasis' applies a border and icon to the iDevice content displayed.<\/li><\/ol>": "<ol>  <li>Premeu &lt;Escolliu un fitxer MP3&gt; i navegueu fins al fitxer MP3 que voleu inserir<\/li>  <li>Feu clic en el men\u00fa desplegable per a seleccionar la posici\u00f3 en qu\u00e8 voleu que es mostre el fitxer en la pantalla.<\/li>  <li>Introdu\u00efu un t\u00edtol opcional per al fitxer.<\/li>  <li>Associeu al fitxer MP3 qualsevol text rellevant.<\/li><li>Escolliu el tipus d'estil que voleu mostrar en l'iDevice. P. ex. \u00abAmb \u00e8mfasi\u00bb aplica una vora i una icona al contingut de l'iDevice mostrat. <\/li><\/ol>", 
 "Provide instruction on how the dropdown activity should be completed.": "Introdu\u00efu instruccions sobre com s'han de completar les activitats de men\u00fa desplegable.", 
 "Show Feedback": "Mostra la retroacci\u00f3", 
 "Typically, Subject will be expressed as keywords, key phrases or classification codes that describe a topic of the resource. Recommended best practice is to select a value from a controlled vocabulary or formal classification scheme.": "Habitualment, l'assumpte s'expressar\u00e0 amb paraules clau, frases clau o codis de classificaci\u00f3 que descriuen el tema d'un recurs. La pr\u00e0ctica m\u00e9s recomanada \u00e9s seleccionar un valor d'un vocabulari controlat o d'un esquema de classificaci\u00f3 formal.             ", 
 "Incorrect!": "Incorrecte!", 
 "Gujarati ": "Gujarati ", 
 "exe_do: error: Unable to import '%s'.\nThe error was:": "exe_do: error: no s'ha pogut importar \u00ab%s\u00bb.\nL'error ha estat:", 
 "Select a license.": "Trieu una llic\u00e8ncia.", 
 "Report an Issue": "Informeu d'un problema", 
 "Provide a caption for the flash movie \nyou have just inserted.": "Escriviu un t\u00edtol per a la pel\u00b7l\u00edcula en Flash \nque acabeu d'inserir.", 
 "Scots; Gaelic ": "Ga\u00e8lic (escoc\u00e9s) ", 
 "Your new iDevice will appear in the iDevice pane with this title. This is a compulsory field and you will be prompted to enter a label if you try to submit your iDevice without one.": "El vostre iDevice nou apareixer\u00e0 en la subfinestra d'iDevices amb este t\u00edtol. Este \u00e9s un camp obligatori i apareixer\u00e0 una finestra per a escriure una etiqueta si proveu d'enviar l'iDevide sense emplenar-lo.", 
 "Manx ": "Manx ", 
 "About": "Quant a", 
 "Shona ": "Shona ", 
 "Solucion": "Soluci\u00f3", 
 "Kirghiz ": "Kirgu\u00eds ", 
 "Click Here": "Premeu ac\u00ed", 
 "Package is old. Please upgrade it (using File..Open followed by File..Save As) before attempting to insert it into another package!": "El paquet \u00e9s antic. Actualitzeu-lo (utilitzeu Fitxer...Obri seguit de Fitxer...Anomena i guarda) abans d'inserir-lo en un altre paquet.", 
 "Reading Activity 0.11": "Activitat de lectura 0.11", 
 "Select the appropriate language version \nof Wikipedia to search and enter search term.": "Seleccioneu l'idioma apropiat de la Viquip\u00e8dia \nper a buscar i introdu\u00efu un terme de busca.", 
 "Feedback button will not appear if no \ndata is entered into this field.": "El bot\u00f3 de retroacci\u00f3 no apareixer\u00e0 si no \ns'han introdu\u00eft dades en este camp.", 
 "Enter \nthe text you wish to associate with the file.": "Introdu\u00efu \nel text que voleu associar al fitxer.", 
 "Irish ": "Ga\u00e8lic irland\u00e9s ", 
 "This article is licensed under the ": "Este article s'ha publicat sota la llic\u00e8ncia de ", 
 "Describe the prerequisite knowledge learners should have to effectively\ncomplete this learning.": "Descriu els coneixements previs que l'alumnat ha de tindre per a completar \neste aprenentatge de manera efectiva. ", 
 "Activity": "Activitat", 
 "Other words": "Altres paraules", 
 "True\/false questions present a statement where \nthe learner must decide if the statement is true. This type of question works \nwell for factual information and information that lends itself to either\/or \nresponses.": "Les q\u00fcestions de veritat\/fals presenten una expressi\u00f3 \nque l'alumnat ha de decidir si \u00e9s certa o falsa. Este tipus de q\u00fcestions \nfuncionen b\u00e9 per a informaci\u00f3 objectiva que es presta a respostes del tipus \n\u00abo este valor\/o este altre\u00bb.", 
 "Change Image": "Modifica la imatge", 
 "Swati; Siswati ": "Swati ", 
 "Use feedback to provide a summary of the points covered in the reading, \nor as a starting point for further analysis of the reading by posing a question \nor providing a statement to begin a debate.": "Utilitzeu la retroacci\u00f3 per a proporcionar un resum dels punts coberts en la lectura, \no com a punt de partida per a analitzar un poc m\u00e9s la lectura fent una pregunta \no proposant un tema per a comen\u00e7ar un debat.", 
 "Pedagogical Help": "Ajuda Pedag\u00f2gica", 
 "Javanese ": "Javan\u00e9s ", 
 "Texto Citas para pensar:": "Text Citacions per a pensar:", 
 "Quechua ": "Qu\u00edtxua ", 
 "Type in the feedback that you want the \nstudent to see when selecting the particular option. If you don't complete this \nbox, eXe will automatically provide default feedback as follows: \"Correct \nanswer\" as indicated by the selection for the correct answer; or \"Wrong answer\"\nfor the other options.": "Escriviu la retroacci\u00f3 que voleu que l'alumnat \nveja quan seleccione l'opci\u00f3 escollida. Si no escriviu res \nl'eXe proporcionar\u00e0 autom\u00e0ticament la seg\u00fcent retroacci\u00f3 per defecte: \n\u00abResposta correcta\u00bb quan la resposta siga correcta o \n\u00abResposta incorrecta\u00bb quan siga incorrecta.", 
 "Tools": "Ferramentes", 
 "Turkmen ": "Turcman ", 
 "If you leave this page eXe application continues to run. Please use the menu File->Quit if you really want to exit the application.": "Si abandoneu esta p\u00e0gina l'aplicaci\u00f3 eXe continua executant-se. Utilitzeu el men\u00fa Fitxer->Ix si voleu eixir de l'aplicaci\u00f3.", 
 "Norwegian ": "Noruec ", 
 "This chooses the initial size \nof the magnifying glass": "A\u00e7\u00f2 tria la mida \ninicial de la lupa", 
 "Walloon ": "Val\u00f3 ", 
 "Add the required files to generate a SCORM package editable by eXeLearning": "Afegiu els fitxers necessaris per a generar un paquet SCORM que puga editar l'eXeLearning", 
 "Kazakh ": "Kazakh ", 
 "Click for completion instructions": "Premeu per a mirar les instruccions de compleci\u00f3", 
 "Click \non the picture below or the \"Add Image\" button to select an image file to be \nmagnified.": "Feu clic \nen la fotografia de davall o en el bot\u00f3 \u00abAfig una imatge\u00bb per a seleccionar el fitxer d'imatge \nque s'ha d'ampliar.", 
 "Reflective question:": "Pregunta per a reflexionar:", 
 "Creative Commons Attribution 3.0 License": "Llic\u00e8ncia Creative Commons 3.0 Reconeixement", 
 "Texto Debes conocer:": "Text Cal que conegues:", 
 "FPD - Reflexiona (sin Retroalimentacion)": "FPD - Reflexiona (sense retroacci\u00f3)", 
 "Initial Zoom": "Zoom inicial", 
 "Aymara ": "Aimara ", 
 "XLIFF export options": "Opcions d'exportaci\u00f3 en XLIFF", 
 "<dl>  <dt>If your goal is to test understanding of core concepts or reading comprehension  <\/dt>  <dd>    <p>  Write a summary of the concept or reading long  enough to adequately test the target's knowledge, but short enough not to induce fatigue. Less than one typed page is probably adequate, but probably considerably less for young students or beginners.    <\/p>    <p>Select words in the text thatare key to understanding the concepts. Thesewill probably be verbs, nouns, and key adverbs.Choose alternatives with one clear answer.    <\/p>  <\/dd>  <dt>If your goal is to test vocabulary knowledge  <\/dt>  <dd><p>Write a text using the target vocabulary. This text should be coherent and cohesive, and be of an appropriate length. Highlight the target words in the text. Choose alternatives with one clear answer.<\/p>  <\/dd>  <dt>If your goal is to test word formation\/grammar:  <\/dt>  <dd>  <p>Write a text using the target forms. This text should be coherent and cohesive, and be of an appropriate length. Remember that the goal is not vocabulary knowledge, so the core meanings of the stem words should be well known to the students.  <\/p>  <p>Highlight the target words in the text. Provide alternatives with the same word stem, but different affixes. It is a good idea to get a colleague to test the test\/exercise to make sure there are no surprises!  <\/p>  <\/dd><\/dl>": "<dl>  <dt>Si l'objectiu \u00e9s avaluar la comprensi\u00f3 dels conceptes principals o la comprensi\u00f3 lectora  <\/dt>  <dd> <p> Escriviu un resum del concepte o de la lectura prou llargs per a avaluar-ne adequadament el coneixement, per\u00f2 suficientment curt per a no avorrir. Menys d'una p\u00e0gina escrita \u00e9s probablement adequat, per\u00f2 probablement bastant menys per a joves estudiants o principiants. <\/p>   <p> Seleccioneu al text paraules clau per a entendre els conceptes. Estes paraules s\u00f3n verbs, noms i adverbis, probablement. Escolliu alternatives amb una resposta clara.  <\/p>  <\/dd>  <dt> Si l'objectiu \u00e9s avaluar el coneixement de vocabulari  <\/dt>  <dd><p>Escriviu un text utilitzant el vocabulari fixat com a objectiu. El text ha de ser coherent i cohesionat, i tindre una longitud apropiada. Marqueu les paraules objectiu al text. Escolliu alternatives amb una resposta clara.<\/p> <\/dd>  <dt>Si l'objectiu \u00e9s avaluar la formaci\u00f3 de mots\/gram\u00e0tica:  <\/dt>  <dd>  <p>Escriviu un text utilitzant les formes que voleu avaluar. Este text ha de ser coherent, cohesionat, i tindre una longitud apropiada. Recordeu que l'objectiu no \u00e9s el coneixement del vocabulari, per tant, el significat principal de l'arrel de les paraules ha de ser ben conegut pels estudiants.<\/p>  <p>Marqueu les paraules objectiu al text. Proporcioneu alternatives amb la mateixa arrel, per\u00f2 amb afixos diferents. \u00c9s una bona idea tindre un company per a provar que ho heu fet b\u00e9 i aix\u00ed no tindre sorpreses. <\/p>  <\/dd><\/dl> ", 
 "Project Properties": "Propietats del projecte", 
 "Unable to load RSS feed from %s <br\/>Please check the spelling and connection and try again.": "No es pot carregar el canal RSS des de %s <br\/>Reviseu l'ortografia i la connexi\u00f3 i torneu-ho a provar.", 
 "Telugu ": "Telugu ", 
 "The mathematical language LATEX has been \n                        used to enable your to insert mathematical formula \n                        into your content. It does this by translating \n                        LATEX into an image which is then displayed\n                         within your eXe content. We would recommend that \n                        you use the Free Text iDevice to provide \n                        explanatory notes and learning instruction around \n                        this graphic.": "El llenguatge matem\u00e0tic LaTeX s'ha habilitat \n               per a permetre-vos inserir f\u00f3rmules matem\u00e0tiques en les vostres activitats. \n               Ha calgut traduir el LaTeX a imatges que es mostren a l'interior del contingut eXe. \n               Recomanem que utilitzeu l'iDevice Text lliure per a proporcionar explicacions i \n               instruccions en este gr\u00e0fic.", 
 "FPD - Actividad de Seleccion Multiple": "FPD - Activitat de selecci\u00f3 m\u00faltiple", 
 "What to read": "Qu\u00e8 s'ha de llegir", 
 "XLIFF import options": "Opcions d'importaci\u00f3 en XLIFF", 
 "Enter the question stem. \nThe question should be clear and unambiguous. Avoid negative premises as these \ncan tend to confuse learners.": "Escriviu la pregunta principal. \nLa pregunta  ha de ser clara i inequ\u00edvoca. Eviteu premisses negatives \nja que tendixen a confondre l'alumnat.", 
 "Zhuang ": "Zhuang ", 
 "Creative Commons Attribution-NoDerivs 2.5 License": "Llic\u00e8ncia Creative Commons 2.5 Reconeixement-Sense Obres Derivades.", 
 "Corsican ": "Cors ", 
 "Annotation": "Anotaci\u00f3", 
 "Please type or paste a valid URL.": "Escriviu o apegueu un URL v\u00e0lid.", 
 "Zulu ": "Zulu ", 
 "Cloze Text": "Text amb buits", 
 "GNU Free Documentation License": "Llic\u00e8ncia de Documentaci\u00f3 Lliure de GNU", 
 "Enter an answer option. Provide \na range of plausible distractors (usually 3-4) as well as the correct answer. \nClick on the &lt;Add another option&gt; button to add another answer.": "Introdu\u00efu una opci\u00f3 de resposta. Proporcioneu \nun abast raonable de respostes falses (normalment 3-4) i la resposta correcta. \nFeu clic en el bot\u00f3 &lt;Afig una altra opci\u00f3&gt; per a afegir una altra resposta.", 
 "Magyar Wikipedia Article": "Article en hongar\u00e9s de la Viquip\u00e8dia", 
 "Georgian ": "Georgi\u00e0 ", 
 "Example Example": "Exemple Exemple", 
 "Enable All Internal Linking": "Habilita tots els enlla\u00e7os interns", 
 "Rename \"{node}\" node": "Reanomeneu el node \u00ab{node}\u00bb", 
 "Clic on AddFiles button for select the .ggb file and clic on Upload button after.": "Premeu el bot\u00f3 Afig fitxers per a seleccionar el fitxer .ggb i despr\u00e9s premeu el bot\u00f3 Penja.", 
 "English ": "Angl\u00e9s ", 
 "Loading package...": "S'est\u00e0 carregant el paquet...", 
 "Example": "Exemple", 
 "French ": "Franc\u00e9s ", 
 "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5 License": "Llic\u00e8ncia Creative Commons 2.5 Reconeixement-No comercial- Sense Obres Derivades", 
 "Preview directory %s is a file, cannot replace it": "El directori de previsualitzacions %s \u00e9s un fitxer, no es pot reempla\u00e7ar", 
 "Clic on AddFiles button for select the .sb or .scratch file and clic on Upload button after.": "Premeu al bot\u00f3 Afig fitxers per a seleccionar el fitxer .sb o .scratch i despr\u00e9s premeu el bot\u00f3 Penja.", 
 "Zip File": "Fitxer Zip", 
 "Croatian ": "Croat ", 
 "This will delete this iDevice. Do you really want to do this?": "A\u00e7\u00f2 suprimir\u00e0 este iDevice. Esteu segur que voleu fer-ho?", 
 "Khmer; Cambodian ": "Khmer ", 
 "Topic": "Tema", 
 "Instructions": "Instruccions ", 
 "My Documents": "Els meus documents", 
 "Interlingue ": "Interlingue o occidental", 
 "Enter a question for learners \nto reflect upon.": "Escriviu una pregunta per tal \nque l'alumnat hi reflexione.", 
 "FPD - Actividad de Espacios en Blanco (Modificada)": "FPD - Activitat d'omplir buits (modificada)", 
 "Documents": "Documents", 
 "Select Flash Object": "Seleccioneu un objecte en Flash", 
 "Enter the question stem. \nThe quest should be clear and unambiguous. Avoid negative premises \nas these can tend to be ambiguous.": "Escriviu la pregunta principal. \nLa pregunta ha de ser clara i inequ\u00edvoca. Eviteu premisses negatives \nja que tendixen a ser ambig\u00fces.", 
 "Confirm": "Confirmeu", 
 "Section": "Secci\u00f3", 
 "\"Find the .txt file (in the applet file) \nand open it. Copy the contents of this file <ctrl A, ctrl C> into the applet \ncode field.": "\"Busqueu el fitxer .txt (al fitxer de l'aplicaci\u00f3 de Java) \ni obriu-lo. Copieu els continguts d'este fitxer <ctrl A, ctrl C> al camp del codi de l'aplicaci\u00f3 \nde Java.", 
 "Cloze": "Prova de compleci\u00f3", 
 "Save extracted package as": "Anomena i guarda el paquet extret", 
 "Preknowledge": "Coneixements previs", 
 "Select Xliff file to import": "Seleccioneu un fitxer XLIFF per a importar-lo", 
 "MP3": "MP3", 
 "Malayalam ": "Malai\u00e0lam ", 
 "New": "Nou", 
 "eXe can not access any scene inside the indicated website. Anyway you can access the desired scene in your regular browser, click with right mouse button on it and in config > codigo is its associated code. Copy and paste it directly into an Applet iDevice such as Other.": "L'eXe no pot accedir a cap escena de dins del lloc web indicat. De tota manera podeu accedir a l'escena desitjada en el vostre navegador habitual: feu clic amb el bot\u00f3 dret del ratol\u00ed damunt i en configuraci\u00f3 > codi es troba el seu codi associat; copieu-lo i apegueu-lo directament en un iDevice d'aplicaci\u00f3, com ara Altre.", 
 "Email": "Correu electr\u00f2nic", 
 "Select pass rate: ": "Seleccioneu el percentatge per a aprovar:", 
 "Language of the field": "Idioma del camp", 
 "IDevice Icon": "Icona d'iDevice", 
 "Gallegan; Galician ": "Gallec ", 
 "Analyzing HTML file labels %d of %d: %s": "S'estan analitzant les etiquetes del fitxer HTML %d de %d: %s", 
 "Text Box": "Quadre de text", 
 "Lao; Laotian ": "Laosi\u00e0 ", 
 "Catalog": "Cat\u00e0leg", 
 "Export <input_file> elp package to optional <output_file> on one of the given formats: xml, scorm, ims, website, webzip , singlepage or xliff.": "Exporteu  <input_file> el paquet elp <output_file> a opcional en algun dels formats donats: xml, scorm, ims, \u00abwebsite\u00bb, webzip, xliff o \u00absinglepage\u00bb.", 
 "Bad number of arguments supplied": "El nombre d'arguments proporcionats \u00e9s incorrecte.", 
 "Maths": "Matem\u00e0tiques", 
 "Rundi; Kirundi ": "Rundi ", 
 "The file already exists. Do you want to replace it?": "El fitxer ja existix. Voleu reempla\u00e7ar-lo?", 
 "Description:": "Descripci\u00f3:", 
 "IMS Content Package": "Paquet de contingut IMS", 
 "Clear Recent Projects List": "Elimina la llista de projectes recents", 
 "EXPORT FAILED!\n%s": "EXPORTACI\u00d3 ERR\u00d2NIA!\n%s", 
 "newline": "l\u00ednia nova", 
 "The RSS iDevice is used \nto provide new content to an individual users machine. Using this\niDevice you can provide links from a feed you select for learners to view.": "L'iDevice RSS s'utilitza \nper a proporcionar continguts nous a usuaris individuals. Utilitzant este iDevice \npodeu proporcionar enlla\u00e7os des d'un canal que seleccioneu perqu\u00e8 l'alumnat el veja.", 
 "Modified": "Modificat", 
 "Select source language": "Seleccioneu l'idioma d'origen", 
 "eXe Manual": "Manual de l'eXe", 
 "Show Score?": "Voleu que es mostre la puntuaci\u00f3?", 
 "Maori ": "Maori ", 
 "Describe how learners will assess how \nthey have done in the exercise. (Rubrics are useful devices for providing \nreflective feedback.)": "Descriu com l'alumnat avalua com \nli ha anat l'exercici. (Els comentaris s\u00f3n \u00fatils per a proporcionar \nuna retroacci\u00f3 i reflexionar.)", 
 "eXe Tutorial": "Programa d'aprenentatge de l'eXe", 
 "Describe the activity tasks relevant \nto the case story provided. These could be in the form of questions or \ninstructions for activity which may lead the learner to resolving a dilemma \npresented. ": "Descriu les tasques rellevants a la hist\u00f2ria \ndel cas proporcionat. Estes poden ser en forma de preguntes o instruccions \namb les quals l'alumnat pot resoldre el dilema \npresentat.", 
 "Enter any feedback you wish to provide the learner with-in the feedback field. This field can be left blank.": "Escriviu qualsevol retroacci\u00f3 que vulgueu proporcionar a l'alumnat dins del camp retroacci\u00f3. Podeu deixar este camp buit.", 
 "Creative Commons Attribution Non-commercial No Derivatives 3.0 License": "Llic\u00e8ncia Creative Commons 3.0 Reconeixement- No comercial-Sense obres derivades.", 
 "Correct XLIFF import": "La importaci\u00f3 XLIFF \u00e9s correcta", 
 "Export SCORM package as": "Anomena i exporta el paquet SCORM", 
 "Image": "Imatge ", 
 "iDevice %s has no package": "L'iDevice %s no t\u00e9 paquet", 
 "Para saber m&aacute;s es un iDevice que permite al profesarado recomendar libros, pel\u00edculas, ... \u00fatiles para su formaci\u00f3n.": "\u00abPer a saber-ne m\u00e9s\u00bb \u00e9s un iDevice que permet al professorat recomanar llibres, pel\u00b7l\u00edcules...  \u00fatils per la formaci\u00f3.", 
 "It uses material from the ": "Utilitza material procedent de", 
 "Applet Code:": "Codi de l'aplicaci\u00f3:", 
 "Azerbaijani ": "\u00c0zeri ", 
 "Subject": "Assumpte", 
 "Move node up": "Mou el node cap amunt", 
 "Tahitian ": "Tahiti\u00e0 ", 
 "Marathi ": "Marathi ", 
 "Bihari ": "Bihari ", 
 "?????": "?????", 
 "Icons": "Icones", 
 "Malagasy ": "Malgaix ", 
 "XLIFF Import Preferences": "Prefer\u00e8ncies d'importaci\u00f3 d'XLIFF", 
 "<p>Select symbols from the text editor below or enter LATEX manually to create mathematical formula. To preview your LATEX as it will display use the &lt;Preview&gt; button below.<\/p>": "<p>Seleccioneu s\u00edmbols des de l'editor de text o introdu\u00efu LATEX manualment per a crear la f\u00f3rmula matem\u00e0tica. Per a previsualitzar com es mostra el LATEX empreu el bot\u00f3 &lt;Previsualitzaci\u00f3&gt; de davall.<\/p>", 
 "Komi ": "Komi ", 
 "Developing Nations 2.0": "Developing Nacions 2.0", 
 "Hindi ": "Hindi ", 
 "Click <strong>Select a file<\/strong>, browse to the file you want to attach and select it.": "Premeu <strong>Seleccioneu un fitxer<\/strong>, navegueu fins al fitxer que voleu adjuntar i seleccioneu-lo.", 
 "XLIFF Files": "Fitxers XLIFF", 
 "Save Package first?": "Voleu guardar primer el paquet?", 
 "Upload": "Penja", 
 "SCORM Quiz": "Q\u00fcestionari en SCORM", 
 "Click on Preview button to convert \n                                  the latex into an image.": "Premeu el bot\u00f3 de Previsualitzaci\u00f3 per a convertir \n            el LaTeX en una imatge.", 
 "Dropdown": "Men\u00fa desplegable", 
 "Turkish ": "Turc ", 
 "Finnish ": "Fin\u00e9s ", 
 "Undo Edits": "Desfeu els canvis", 
 "Either your idevices\/generic.data file or the package you are loading was created with a newer version of eXe.  Please upgrade eXe and try again.": "El fitxer d'iDevices\/generic.data o el paquet que proveu de carregar s'ha creat amb una versi\u00f3 m\u00e9s nova de l'eXe. Actualitzeu l'eXe i torneu-ho a provar.", 
 "Armenian ": "Armeni ", 
 "Coverage": "Cobertura", 
 "Describe the tasks related to the reading learners should undertake. \nThis helps demonstrate relevance for learners.": "Descriu les tasques, que l'alumnat ha de fer, \nrelacionades amb la lectura.\nA\u00e7\u00f2 ajuda a mostrar la rellev\u00e0ncia per a l'alumnat.", 
 "Enter the text you wish to \n                                 associate with the image.": "Escriviu el text que voleu \n                              associar a la imatge.", 
 "Twi ": "Twi ", 
 "Checking this option the exported SCORM file will include a file named \"singlepage_index.html\" containing the result of exporting this eXe package as a single page.": "Si marqueu esta opci\u00f3, el fitxer SCORM exportat inclour\u00e0 un fitxer anomenat \u00absinglepage_index.html\u00bb amb el resultat d'exportar este paquet eXe com a una sola p\u00e0gina.", 
 "Clear Image": "Esborra la imatge ", 
 "File '%s' successfully imported to '%s'.": "El fitxer \u00ab%s\u00bb s'ha importat correctament a \u00ab%s\u00bb.", 
 "Indonesian (formerly in) ": "Indonesi (anteriorment in) ", 
 "No --export or --import option supplied.": "No s'ha proporcionat l'opci\u00f3 --export o --import.", 
 "An unambiguous reference to the resource within a given context.": "Una refer\u00e8ncia inequ\u00edvoca al recurs en un context donat. ", 
 "Extra large": "Molt gran", 
 "Typically, a Rights element will contain a rights management statement for the resource, or reference a service providing such information. Rights information often encompasses Intellectual Property Rights (IPR), Copyright, and various Property Rights. If the Rights element is absent, no assumptions can be made about the status of these and other rights with respect to the resource.": "Normalment, l'element Drets cont\u00e9 una declaraci\u00f3 de gesti\u00f3 de drets per al recurs o fa refer\u00e8ncia a un servici que proporciona esta informaci\u00f3. La informaci\u00f3 dels drets sovint inclou Drets de Propietat Intel\u00b7lectual (DPI), Copyright i diversos Drets de Propietat. Si la declaraci\u00f3 de Drets \u00e9s absent, no es pot fer cap suposici\u00f3 quant als drets en relaci\u00f3 al contingut educatiu.", 
 "Alignment allows you to \nchoose where on the screen the media player will be positioned.": "L'alineament vos permet escollir \non es col\u00b7locar\u00e0 el reproductor multim\u00e8dia en la pantalla.", 
 "Accept URL": "Accepta l'URL", 
 "Chamorro ": "Chamorro ", 
 "Choose the size you want \nyour image to display at. The measurements are in pixels. Generally, 100 \npixels equals approximately 3cm. Leave both fields blank if you want the \nimage to display at its original size.": "Escolliu la mida que voleu \nque tinga la imatge. Les mesures s\u00f3n en p\u00edxels. Generalment, 100 \np\u00edxels equivalen a 3 cm. Deixeu els dos camps en blanc si voleu que  \nla imatge \u00e9s mostre amb la mida original.", 
 "Estonian ": "Estoni\u00e0 ", 
 "Recent Projects...": "Projectes recents", 
 "Choose an Image": "Escolliu una imatge", 
 "Caso pr&aacute;ctico es un iDevice que permite al alumnado introducirse en una historia que le guiar&aacute; a trav&eacute;s de su aprendizaje.": "Un cas pr\u00e0ctic \u00e9s un iDevice que permet a l'alumnat introduir-se en una hist\u00f2ria que el guiar\u00e0 a trav\u00e9s del seu aprenentatge.", 
 "Inserting %s": "S'est\u00e0 inserint %s", 
 "Latin ": "Llat\u00ed ", 
 "Error": "Error", 
 "Small": "Menuda", 
 "Error importing XLIFF: %s": "S'ha produ\u00eft un error en importar l'XLIFF: %s", 
 "Contribution": "Col\u00b7laboraci\u00f3", 
 "Texto Orientaciones tutor&iacute;a:": "Text Orientacions per a la tutoria:", 
 "Mongolian ": "Mongol ", 
 "Left": "Esquerre", 
 "Load": "Carrega", 
 "Select the entry point for import.": "Seleccioneu el punt d'entrada per a la importaci\u00f3.", 
 "Letzeburgesch ": "Luxemburgu\u00e9s ", 
 "Enter a title for the gallery": "Escriviu el t\u00edtol per a la galeria d'imatges.", 
 "This is a free text field general learning content can be entered.": "Este \u00e9s un camp de text lliure en el qual podeu introduir contingut d'aprenentatge.", 
 "Allow auto completion when user filling the gaps.": "Permet la compleci\u00f3 autom\u00e0tica quan \n                                  l'usuari ompli els buits.", 
 "Texto de la recomendaci&oacute;n:": "Text de la recomanaci\u00f3", 
 "Successfully exported '%s' from '%s'.": "S'ha exportat correctament \u00ab%s\u00bb des de \u00ab%s\u00bb.", 
 "Image Gallery": "Galeria d'imatges", 
 "Restart": "Reinicia", 
 "Creative Commons Attribution No Derivatives 3.0 License": "Llic\u00e8ncia Creative Commons 3.0 Reconeixement-Sense Obres Derivades", 
 "Scratch": "Scratch", 
 "Close": "Tanca", 
 "Answsers": "Respostes", 
 "Enter a hint here. If you\ndo not want to provide a hint, leave this field blank.": "Escriviu una pista ac\u00ed. Si no voleu donar \ncap pista, deixeu en blanc este camp.", 
 "Copy source also in target": "Copieu l'origen tamb\u00e9 en la destinaci\u00f3", 
 "This iDevice only supports the Flash Video File (.FLV) format, and will not\naccept other video formats. You can however convert other movie formats\n(e.g. mov, wmf etc) into the .FLV format using third party encoders. These\nare not supplied with eXe. Users will also need to download the Flash 8\nplayer from http:\/\/www.macromedia.com\/ to play the video.": "Este iDevice sols admet v\u00eddeos en format Flash (.FLV), i no accepta\n altres formats de v\u00eddeo. No obstant aix\u00f2, podeu convertir altres formats de v\u00eddeo\n (p. ex. mov, wmf, etc.) al format .FLV utilitzant codificadors de v\u00eddeo de\n tercers (p. ex. en Linux: ffmpeg, winff). Estos codificadors no se subministren amb l'eXe.\n Els usuaris tamb\u00e9 han de baixar el reproductor de Flash 8 des d'http:\/\/www.macromedia.com\/ per a reproduir el v\u00eddeo.", 
 "Free Text": "Text Lliure", 
 "blank for original size": "en blanc per a la mida original", 
 "Hint": "Pista", 
 "Checking this box will cause eXe to add Previous and Next links to individual pages within your SCO. The LMS will also still add this kind of functionality.": "Si marqueu esta casella l'eXe afegir\u00e0 els enlla\u00e7os anterior i seg\u00fcent a p\u00e0gines individuals dins dels SCO. Tamb\u00e9 l'LMS afegir\u00e0 este tipus de funcionalitat.", 
 "Ossetian; Ossetic ": "Osseta ", 
 "Japanese Wikipedia Article": "Article en japon\u00e9s de la Viquip\u00e8dia ", 
 "FPD - Recomendacion": "FPD - Recomanacions", 
 "Kalaallisut; Greenlandic ": "Grenland\u00e9s ", 
 "Print": "Imprimix", 
 "Tsonga ": "Tsonga ", 
 "Actions": "Accions", 
 "Tatar ": "T\u00e0tar ", 
 "Add an interactive feedback field to your iDevice.": "Afig un camp de retroacci\u00f3 interactiva a l'iDevice.", 
 "Caso pr\u00e1ctico": "Cas pr\u00e0ctic", 
 "URL:": "URL:", 
 "Yoruba ": "Ioruba ", 
 "Description": "Descripci\u00f3", 
 "Maximum zoom": "Zoom m\u00e0xim", 
 "iDevice Editor": "Editor d'iDevice", 
 "Delete option": "Suprimix l'opci\u00f3", 
 "Enter the flash display \ndimensions (in pixels) and determine the alignment of the image on screen. \nThe width and height dimensions will alter proportionally.": "Introdu\u00efu les dimensions de la pantalla Flash (en p\u00edxels) i \ndetermineu l'alineament de la imatge en la pantalla. \nL'ampl\u00e0ria i l'al\u00e7\u00e0ria s'alteraran proporcionalment.", 
 "Flash Movie": "Pel\u00b7l\u00edcula en Flash", 
 "The topic of the content of the resource.": "El tema del contingut del recurs.", 
 "Hebrew (formerly iw) ": "Hebreu (anteriorment iw) ", 
 "Purpose": "Prop\u00f2sit", 
 "Norwegian Bokm\u00e5l ": "Noruec bokm\u00e5l ", 
 "Wikieducator Content": "Contingut de Wikieducator", 
 "Autoevaluacion": "Autoavaluaci\u00f3", 
 "Correccion es un iDevice que permite resaltar texto para hacer correcciones a los autores.": "Correcci\u00f3 \u00e9s un iDevice que permet ressaltar text per a fer correccions als autors.", 
 "Nauru ": "Nauru\u00e0 ", 
 "Structure": "EStructura", 
 "Select a File": "Seleccioneu un fitxer", 
 "Styles": "Estils", 
 "Required": "Requerit", 
 "SAVE FAILED!\nLast succesful save is %s.": "HA FALLAT L'ACCI\u00d3 DE GUARDAR\nL'\u00faltima vegada que s'ha guardat correctament \u00e9s %s.", 
 "True-False Question": "Q\u00fcesti\u00f3 de verdader\/fals", 
 "Edit": "Edita", 
 "Occitan; Proven\u00e7al ": "Occit\u00e0   ", 
 "Ido ": "Ido ", 
 "Settings Saved": "Par\u00e0metres guardats", 
 "Entry": "Entrada", 
 "Creative Commons Attribution-ShareAlike 2.5 License": "Llic\u00e8ncia Creative Commons 2.5 Reconeixement-Compartir igual", 
 "collection of level 1 resources": "col\u00b7lecci\u00f3 de recursos de nivell 1", 
 "Multi-choice": "Elecci\u00f3 m\u00faltiple", 
 "Authoring": "Autoria", 
 "Option": "Opci\u00f3", 
 "Meta-Metadata": "Metametadades", 
 "MimeTeX compile failed!\n%s": "La compilaci\u00f3 del MimeTex ha fallat.\n%s", 
 "No Thumbnail Available. Could not shrink original image.": "No s'ha trobat la miniatura. No es pot reduir la imatge original.", 
 "Select an image": "Seleccioneu una imatge", 
 "Site": "Lloc web", 
 "<p>Where you have a number of images that relate \nto each other or to a particular learning exercise you may wish to display \nthese in a gallery context rather then individually.<\/p>": "<p>Quan teniu un nombre d'imatges que es relacionen \nentre si o amb un exercici d'aprenentatge espec\u00edfic podeu preferir \nmostrar-les en una galeria en comptes d'individualment.<\/p>", 
 "Kashmiri ": "Caixmiri ", 
 "Bengali; Bangla ": "Bengal\u00ed; Bangla ", 
 "When building an MCQ consider the following: <ul>\n<li> Use phrases that learners are familiar with and have \nencountered in their study <\/li>\n<li> Keep responses concise <\/li>\n<li> There should be some consistency between the stem and the responses <\/li>\n<li> Provide enough options to challenge learners to think about their response\n<\/li>\n<li> Try to make sure that correct responses are not more detailed than the \ndistractors <\/li>\n<li> Distractors should be incorrect but plausible <\/li>\n<\/ul>\n": "Quan constru\u00efu un MCQ considereu el seg\u00fcent: <ul>\n<li>Utilitzeu frases que l'alumnat trobe familiars i siguen habituals en el l'ensenyament.<\/li>\n<li>Feu respostes concises.<\/li>\n<li>Ha d'haver consist\u00e8ncia entre la pregunta i les respostes<\/li>\n<li>Proporcioneu bastants opcions per a desafiar l'alumnat a pensar en la resposta.<\/li>\n<li>Procureu que la resposta correcta no estiga m\u00e9s detallada que les respostes incorrectes.<\/li>\n<li>Les respostes incorrectes han de ser cre\u00efbles.<\/li>\n<\/ul>\n", 
 "Pali ": "Pali ", 
 "Package saved to: %s": "El paquet s'ha guardat a: %s", 
 "iDevice icon": "Icona d'iDevice"
};
